<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 15.03.21 8:51
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2021. All rights reserved.
  ~  * Last modified 14.03.21 16:56
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

        <string-array name="changelog" tools:ignore="InconsistentArrays">

                <item>#1.5.4</item>
                <item>Исправления ошибок в отображении данных на виджетах, добавлена возможность отображения организации, переделаны диалоги выбора цвета отображения данных</item>
                <item>Улучшен алгоритм автоматического поиска контактов для календарного события</item>
                <item>Добавлена возможность ручного указания контакта для календарного события (День рождения)</item>

                <item>#1.5.3</item>
                <item>Уведомления теперь можно делать неудаляемыми и с высоким приоритетом</item>
                <item>В \"Час уведомления\" добавлена полночь - поздравьте именинника внезапно!</item>
                <item>Можно выбрать несколько сроков уведомлений</item>
                <item>Добавлена голубая цветовая тема</item>
                <item>В заголовок события для виджета добавлены \"Тип события\" и \"Наименование события\"</item>
                <item>Исправления в немецком переводе  (спасибо, Marko)</item>
                <item>Исправлены ошибки</item>

                <item>#1.5.2</item>
                <item>Добавлен испанский язык интерфейса</item>
                <item>Добавлено отображение знаков зодиака</item>
                <item>Исправлен поиск сразу по нескольким параметрам (описание в Вопросах и Ответах)</item>
                <item>Исправлены ошибки</item>

                <item>#1.5.1</item>
                <item>Проверена работоспособность на Android 11</item>
                <item>Добавлен раздел \"Вопросы и Ответы\"</item>
                <item>Добавлены отдельные календари для дней рождений + правила распознавания имени контакта из календарного события</item>
                <item>Добавлено наименование календаря в описании события</item>
                <item>Результаты поиска не сбрасываются при открытии карточки контакта и возвращении обратно</item>
                <item>Исправлено отображения настроек виджета для маленьких экранов</item>
                <item>Исправлено игнорирование повторяющихся календарных событий предыдущих лет</item>

                <item>#1.5.0</item>
                <item>Типы событий настраиваются раздельно для списка, уведомлений и каждого виджета</item>
                <item>Добавлены действия \"Скрыть\", \"Исключить\", \"Позвонить\" для одиночного оповещения (+ настройка)</item>
                <item>Возможность отображать текущий возраст (или сколько было в день смерти) в списке событий</item>
                <item>Поддержка событий календаря (Настройка событий->Другое событие->Календари)</item>
                <item>Скрытие и отключение уведомлений у пользовательских событий</item>
                <item>Исправлены цвета тем и другие ошибки</item>

                <item>#1.4.9</item>
                <item>Переделан интерфейс поиска событий</item>
                <item>Кнопка \"+\" для добавления нового события к контакту</item>
                <item>Пункт меню \"Открыть карточку контакта\" заменён на \"Редактировать контакт\"</item>
                <item>Возвращена поддержка горизонтальной ориентации экрана</item>
                <item>Исправления в локализациях и различные оптимизации</item>

                <item>#1.4.8</item>
                <item>Добавлена поддержка уведомлений с мелодией из внешнего хранилища. Необходимо дать разрешение на доступ</item>
                <item>Добавлена возможность отключить уведомление об отдельном событии</item>
                <item>Добавлено отображение псевдонимов</item>
                <item>Обновление контекстного меню события: поставить напоминание о событии, список всех именных свадеб</item>
                <item>Добавлен ярлык приложения для повторного вызова уведомлений (Android 7.1+)</item>
                <item>Исправлено отображение дат без года на устройствах Huawei</item>
                <item>Исправлено отображение \"Фамилия И.О.\" для контактов с суффиксом или префиксом в имени</item>
                <item>Исправлен показ виджетов на планшетах с Android 5.x</item>
                <item>Исправлена логика появления информационных окошек (\"welcome screen\", \"нет доступа к контактам\") и запросов доступа</item>
                <item>Исправлена ошибка с отсутствием повторного уведомления через 1 час (\"Напомнить\" в уведомлении или \"Напомнить\\Через час\" в контекстном меню)</item>

                <item>#1.4.7</item>
                <item>Переделан масштабируемый виджет: теперь все события должны помещаться ровно на всю ширину виджета</item>
                <item>Настройки каждого виджета теперь можно редактировать. Для вызова настройки необходимо нажать на подпись самого правого события на виджете</item>
                <item>В настройки масштабируемого виджета добавлена возможность корректировать количество отображаемых событий и добавлен выбор масштаба шрифта</item>
                <item>Отдельное уведомление можно отложить на 1 час</item>

                <item>#1.4.6</item>
                <item>Добавлено описание истории версий</item>
                <item>Изменён разбор имени: если должность у контакта не указана, то всё, что внутри скобок в полном имени и есть должность</item>
                <item>Увеличена высота фото на виджетах</item>
                <item>Переключатели видимости деталей событий в настройках переделаны в списки</item>
                <item>Добавлены силуэты для пожилых персон (от 65 лет)</item>
                <item>Исправления ошибок</item>

                <item>#1.4.5</item>
                <item>Корректировки отображения фото на виджетах</item>
                <item>Исправления в украинском переводе  (спасибо, @Esperanzzza)</item>
                <item>Добавлена настройка не показывать рамку виджета</item>
                <item>Добавлена пометка избранных контактов значком звезды</item>
                <item>Добавлена вторая строка для информации о контакте (на виджетах)</item>
                <item>Добавлена настройка отображения имени в списке (Ф.И.О. или И.О.Ф.)</item>
                <item>Список именных годовщин свадеб: Настройки->Настройка событий->Годовщина свадьбы->Список</item>
                <item>Исправление ошибок</item>

                <item>#1.4.4</item>
                <item>При изменении языка или цветовой темы, они применяются мгновенно</item>
                <item>Выбор аккаунтов для сканирования событий</item>
                <item>Добавлена поддержка формата дат США в Skype</item>
                <item>Добавлено отображение просто имени в виджетах под фото</item>
                <item>Компиляция переключена на SDK version 29 и произведена миграция на библиотеку AndroidX</item>

                <item>#1.4.3</item>
                <item>Скрытие отдельных событий</item>
                <item>Настраиваемый звук уведомлений</item>
                <item>Исправлена инициализация уведомлений после перезагрузки</item>
                <item>Добавлен диалог об отсутствии событий в адресной книге</item>

                <item>#1.4.2</item>
                <item>Улучшения пользовательского интерфейса и исправление ошибок в отображении уведомлений</item>
                <item>Исправление размера виджетов (снова)</item>
                <item>Начало построения контекстного меню для событий</item>
                <item>Если формат оповещений - отдельные сообщения, то события теперь появляются в обратном порядке (наверху - ближайшие)</item>
                <item>В оповещение добавлено количество дней до события</item>

                <item>#1.4.1</item>
                <item>Добавлена пометка фотографий умерших контактов траурной лентой</item>
                <item>Исправление ошибок</item>

                <item>#1.4.0</item>
                <item>Добавлены уведомления о предстоящих событиях. Включаются в настройках</item>
                <item>Готово к Android 10</item>

                <item>#1.3.6</item>
                <item>Добавлена локализация на немецком языке</item>
                <item>Функция \"Найти\" теперь использует regexp формат в полной мере. Примеры - в описании программы</item>
                <item>Добавлена опция отображения исходного наименования пользовательского события</item>
                <item>Исправлены небольшие ошибки</item>

                <item>#1.3.5</item>
                <item>Добавлено затенение предыдущих событий</item>
                <item>Исправления ошибок</item>

                <item>#1.3.4</item>
                <item>Добавлены 5 настраиваемых пользователем событий</item>
                <item>Новые опции отображения событий</item>
                <item>Добавлен показ предыдущих событий вверху списка</item>
                <item>Исправления ошибок</item>

                <item>#1.3.3</item>
                <item>Небольшие корректировки в цветовых темах</item>
                <item>Выключен поворот приложения в горизонтальный режим</item>
                <item>Добавлено отображение дня недели для событий</item>
                <item>Исправления ошибок</item>

                <item>#1.3.2</item>
                <item>Доделаны тёмно-серая и чёрная цветовые темы</item>
                <item>Реализована настройка определения пользовательских событий (можно использовать стандартные наименования или задать свои). Эта настройка используется для отображения, не для фильтрации событий</item>
                <item>Исправлены мелкие ошибки</item>

                <item>#1.3.1</item>
                <item>Добавлен перевод на украинский язык</item>
                <item>Добавлена настройка, регулирующая отображение детальной информации о событии: тип события, должность и организация контакта и.т.п.</item>
                <item>Небольшие правки цветов в темах и порядка отображения информации в списке событий</item>
                <item>Пиктограммы контактов без фото отображаются в соответствии с полом и возрастом (4 варианта)</item>

                <item>#1.3.0</item>
                <item>Добавлено окно настроек отдельного виджета (при добавлении на рабочий стол). Настраивается стартовый номер события, с которого начинать показ, а также коэффициент масштабирования размера шрифта (для виджета 2x2). Теперь можно добавить сколько угодно виджетов на 1 событие и сформировать из них свою \"линейку событий\"</item>
                <item>Поддержка нескольких цветовых тем. Пока такие: зелёная, тёмно-серая и полностью чёрная</item>
                <item>Теперь минимальная версия Android - 5.0 (из-за поддержки тем)</item>

                <item>#1.2.9</item>
                <item>В виджет 4x1 добавлена раскладка на 6 и 7 событий</item>
                <item>Увелично автомасштабирование на виджете 2x2</item>
                <item>Добавлен немасштабируемый 4x1 виджет на 5 событий (для устройств с нестандартными экранами)</item>
                <item>Именины всегда считаются без года</item>
                <item>Исправлены некоторые ошибки</item>

                <item>#1.2.8</item>
                <item>Исправлено отображение виджетов для экранов разных плотностей (xhpdi, xxhdpi, xxxhdpi)</item>

                <item>#1.2.7</item>
                <item>Добавлена настройка не показывать иконки событий на виджетах</item>
                <item>Реализовано масштабирование элементов на виджете 2x2</item>
                <item>Улучшено отображение фото в списке событий</item>
                <item>Увеличен размер фото на виджетах</item>

                <item>#1.2.6</item>
                <item>Фото на виджетах и в списке событий отображаются в высоком разрешении</item>
                <item>Виджет 1х1 стал 2х2 (это размер по-умолчанию, можно сжать или расширить)</item>
                <item>Виджет 4х1 стал масштабируемым (варианты: 1, 2, 4, 5 событий)</item>
                <item>Фото в списке событий обрезается по центру (для корректного отображения неквадратных фото (например, из VK)</item>
                <item>Включено быстрое пролистывание в списке событий</item>

                <item>#1.2.5</item>
                <item>Добавлена прозрачность виджетам</item>
                <item>Добавлены варианты отображения информации под фото на виджетах</item>
                <item>Добавлены настройки цвета для элементов на виджетах</item>

                <item>#1.2.4</item>
                <item>Добавлена иконка для пользовательского события \"Венчание\"</item>
                <item>Исправлена ошибка отображения иконки круглой даты</item>

                <item>#1.2.3</item>
                <item>Добавлена поддержка дней рождений из Skype Lite</item>

                <item>#1.2.2</item>
                <item>Изменён дизайн виджета 4x1:</item>
                <item> - поправлено некорректное расположение элементов на некоторых устройствах</item>
                <item> - чем дальше до события, тем меньше размер цифры</item>

                <item>#1.2.1</item>
                <item>Исправлена ошибка автоматического выбора языка приложения</item>
                <item>Небольшие передвижки элементов в виджетах</item>

                <item>#1.2.0</item>
                <item>Приложение сделано многоязычным</item>
                <item>Расширены настройки: добавлены выбор языка интерфейса; опция отображать или нет отладочную информацию о датах; опция, что показывать под фото в виджетах</item>
                <item>Другие мелкие изменения и исправления</item>

                <item>#1.1.6</item>
                <item>Добавлена поддержка событий из MS Exchange (при подключении учётной записи через GMail)</item>
                <item>Проверена поддержка событий из IBM Verse (ранее известном как IBM Notes Traveler)</item>
                <item>Добавлена настройка, показывать ли отладочную информацию о типе аккаунта и дате (по-умолчанию теперь эта информация скрыта)</item>

                <item>#1.1.5</item>
                <item>Исправление ошибок:</item>
                <item> - Заработала кнопка \"&lt;-\" в заголовке настроек</item>
                <item> - Исправлено падение программы при открытии настроек, если последний раз настройки сохранялись в 1.1.2 или раньше</item>
                <item> - Исправлено \"слипание\" двух и более пользовательских событий у одного контакта</item>

                <item>#1.1.4</item>
                <item>Изменена логика обработки дат из неизвестных аккаунтов (раньше пропускались, теперь считываются)</item>
                <item>Если у контакта для одного события несколько дат - берётся самая поздняя (например, если по VK данным контакту 16 лет, а по Google данным - 10, показывается 10)</item>
                <item>Исправлены некоторые мелкие ошибки</item>

                <item>#1.1.3</item>
                <item>Добавлен растягиваемый виджет (изначально 1x1, но можно растягивать как угодно)</item>
                <item>Начались работы по экрану настроек (Меню->Настройки)</item>

                <item>#1.1.2</item>
                <item>Изменения, в основном, коснулись только виджета 4х1:</item>
                <item> - Увеличена прозрачность виджета и убран светлый бордюр</item>
                <item> - Цвет возраста именинника изменён с красного на ярко-зелёный. Если возраст не определён, подкрашивается ФИО</item>
                <item> - Обновление виджета сделано не только раз в 6 часов, но и при смене даты, времени или часового пояса</item>
                <item>Исправлены мелкие ошибки</item>
                <item>В описании программы расписаны все типы событий и алгоритм их определения</item>

                <item>#1.1.1</item>
                <item>Перерисован виджет 4х1: добавлено отображение количества дней до события + увеличена прозрачность окна</item>
                <item>Добавлена поддержка аккаунтов Samsung (vnd.sec.contact.phone)</item>
                <item>Добавлено отображение отсутствия доступа к контактам в виджете</item>
                <item>Исправлены мелкие ошибки</item>

                <item>#1.1</item>
                <item>Добавлен виджет 4х1</item>
                <item>Небольшие оптимизации</item>

                <item>#1.0.1</item>
                <item>Исправлена ошибка с появлением одного события несколько раз для объединённых контактов, если в списке события идут не подряд (например: день рождения из одного аккаунта, годовщина, день рождения из другого аккаунта)</item>

                <item>#1.0</item>
                <item>Первый публичный релиз</item>
                <item>Актуализированы названия годовщин свадеб (до 100 лет)</item>

        </string-array>

</resources>