<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 07.03.2022, 22:54
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2022. All rights reserved.
  ~  * Last modified 01.03.2022, 1:00
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

        <string-array name="faq" tools:ignore="InconsistentArrays">

                <item>###Уведомления о событиях</item>

                <item>#Уведомления не появляются</item>
                <item>Первым делом необходимо удостовериться, что в настройке \"Сроки уведомлений\" выбран какой-либо период уведомлений. После этого необходимо выбрать пункт \"Тестовое уведомление\". Если после всего вышеперечисленного уведомление так и не появилось, то дело в настройках Android: или включён режим \"Не беспокоить\", или в менеджере уведомлений выключены все уведомления, или в смартфоне включён режим экономии батареи.</item>

                <item>#Несколько уведомлений на одно событие</item>
                <item>Настройка \"Сроки уведомлений\" в основных настройках приложения позвляет выбрать несколько раздельных периодов для уведомления о событии. Например, можно настроить получение уведомления за неделю и в день события.</item>

                <item> </item>
                <item>###Виджеты</item>

                <item>#Настройка виджета</item>
                <item>Чтобы отредактировать настройки фото виджета, нажмите на подпись самого правого события. Нажатие в любом другом месте этого события приведёт к открытию основного окна приложения. Если для виджета не нашлось подходящих событий и высветилось уведомление \"События не найдены\", то нажатие на это сообщение так же приведёт в настройки.</item>
                <item><![CDATA[<img src="pref_widget.png" width=100%><br>]]></item>
                <item>Чтобы отредактировать настройки спискового виджета, нажмите на кнопку с переключателями в верхнем правом углу списка событий.</item>

                <item>#События не помещаются или фото слишком узкие</item>
                <item>Зайдите в настройки фото виджета и поэкспериментируйте с настройкой \"Количество событий\".</item>

                <item>#Виджеты не обновляются</item>
                <item><![CDATA[Необходимо отключить для приложения оптимизацию расхода батареи. Для разных оболочек Android это разные настройки:<ul>
                <li>в Huawei EMUI – включить Автозапуск (Настройки–> Батарея–> Запуск приложений)
                <li>в Xiaomi MIUI – включить Автозапуск (Безопасность–> Разрешения–> Автозапуск)
                <li>в Xiaomi MIUI 12 – выключить ограничения (Безопасность–> Батарея–> Шестигранник вверху справа–> Birthday Countdown–> Нет ограничений)
                <li>для чистого Android 9–11 - выключить Экономию (Приложения и уведомления–> Специальный доступ–> Экономия заряда батареи)
                </ul>]]></item>
                <item>Если оптимизация расхода батареи включена, в каждом окне настройки виджетов в верхней части экрана будет предупреждающая надпись. Подобная надпись будет и в нижней части настроек приложения. Для выключения оптимизации необходимо нажать на надпись:</item>
                <item><![CDATA[<img src="battery_optimization_on_ru.png" width=100%><br>]]></item>
                <item><![CDATA[Иногда в Android 9-10 виджеты перестают обновляться после установки новой версии приложения. Чтобы починить обновления виджета, необходимо:<ol>
                <li>удалить виджет с экрана<li>очистить кеш лаунчера (в настройках Android в списке приложений найти лаунчер и в свойствах выбрать \"очистить кеш\")
                <li>перезагрузить смартфон
                <li>заново добавить виджет на экран
                </ol>]]></item>
                <item>Если системный механизм обновления виджетов не работает, можно выставить интервал принудительного обновления: Настройки-> Виджеты-> Период обновления</item>

                <item>###События</item>

                <item>#События контактов</item>
                <item>По-умолчанию показываются события (дни рождения, годовщины, пользовательские события, другие события) из всех учётных записей на устройстве.</item>
                <item>Если необходимо ограничить выбор учётных записей для сканирования событий, необходимо выбрать нужные в Настройки->Учётные записи.</item>
                <item>Для отображения событий всех учётных записей (включая локальные) необходимо нажать кнопку \"Все\".</item>

                <item>#События календаря</item>
                <item>Поддерживаются любые календарные события из выбранных календарей. Наборы календарей указываются отдельно для событий \"День рождения\" и \"Другое событие\". Если небходимо указать ссылки на внешние ресурсы, Web ссылки в календарных событиях должны быть в поле Описание и начинаться с http:// или https://. В зависимости от выбора типа события отличается механизм работы с календарными событиями.</item>
                <item><![CDATA[<br><img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> День рождения: при импорте события происходит поиск контакта в адресной книге. Для этого используются правила распознавания имени, они задаются в настройках приложения (по-умолчанию в качестве имени контакта используется наименование события календаря). Если контакт найден, данные о персоне используются для отображения. Возможны три варианта: <ol>
                <li>контакт найден, но уже есть данные о дне рождения - дата из календаря добавляется к событию (с годом или без - в зависимости от настройки)
                <li>контакт найден, но информации о дне рождения нет - в список добавляется новое событие, по нажатию на него будет открыта карточка контакта в адресной книге
                <li>контакт не найден -  добавляется новое событие, по нажатию на него будет открыта карточка календарного события
                </ol>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Другое событие: календарные события не показываются на фото виджетах, только в общем списке в приложении, уведомлениях и списковых виджетах. Наименование события копируется целиком. При нажатии на событие будет открыта карточка календарного события.]]></item>
                <item><![CDATA[<br>Как настроить отображение событий:<ol>
                <li>В стандартном приложении календаря создать календарь (или выбрать отображение календаря национальных или религиозных праздников)
                <li>Если календарь пустой, создать или импортировать требуемые события. События должны быть на целый день
                <li>Ссылка на инструкцию, как выгрузить дни рождения друзей из социальных сетей, находится ниже
                <li>Если в календарном событии дня рождения имя контакта занимает только часть наименования события, можно задать правила извлечения имени. По этому имени будет происходить поиск контактов в адресной книге для добавления дополнительных атрибутов: фото, организации, должности, псевдонима. Правила настраиваются в Настройки-> Настройка событий-> День рождения-> Правила. Например: событие в календаре \"День рождения. Иван Иванов\", правило: \"День рождения. [name]\" (без кавычек)
                <li>После создания (включения) календари необходимо выбрать в Настройки-> Настройка событий-> День рождения-> Календари (Настройки-> Настройка событий-> Другое событие-> Календари)
                </ol>]]></item>

                <item>#События из локальных файлов</item>
                <item><![CDATA[Поддерживаются непереходящие события и дни рождения из файлов в формате <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=203976">DarkBirthday Widget</a> с некоторыми особенностями:<ul>
                <li>дата события может быть любого формата без пробелов (ДД.ММ.ГГГГГ, MM/DD/YYYY и.т.п)
                <li>если год неизвестен, необходимо поставить 0000
                <li>если после имени стоит несколько пар скобок, то, если пары скобок следуют друг за другом - в должность будет перемещено содержание внутри последней пары, если одна пара находится внутри другой - в должность будет перемещено содержимое внутри внешних скобок
                </ul>]]></item>
                <item><![CDATA[<br><img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> День рождения. Формат (в квадратных скобках - необязательные параметры):<br><br># КОММЕНТАРИЙ<br>&lt;<b>ДАТА</b>&gt;[,ФЛАГИ]&nbsp;&lt;<b>ИМЯ ФАМИЛИЯ</b>&gt; [([ОРГАНИЗАЦИЯ,] ДОЛЖНОСТЬ)] [WEB ССЫЛКА]<br><br>например:<br>01.01.2000 Иван Иванов (Рога и Копыта, начальник) http://www.ru<br>02.01.2000 Пётр Петров (Фирма Т,)<br>03.01.0000 Фома (сосед)<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Другое событие. Формат (в квадратных скобках - необязательные параметры):<br><br># КОММЕНТАРИЙ<br>&lt;<b>ДАТА</b>&gt;[,ФЛАГИ] &lt;<b>СОБЫТИЕ</b>&gt; [WEB ССЫЛКА]<br><br>]]></item>
                <item><![CDATA[ФЛАГИ:<br>1 - единичное событие, которое требуется показать всего 1 раз (год должен быть указан!)<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<br>Как настроить отображение событий:<ol>
                <li>Загрузить или создать файлы с событиями
                <li>Выбрать файлы в Настройки-> Настройка событий-> День рождения-> Файлы-> ВЫБРАТЬ (Настройки-> Настройка событий-> Другое событие-> Файлы-> ВЫБРАТЬ)
                </ol>]]></item>
                <item><![CDATA[Примеры файлов с событиями можно скачать со <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=939391">страницы обсуждения приложения на 4PDA</a> или со страницы обсуждения <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=71086&st=180#entry2033658">BirthdayPro</a><br>]]></item>

                <item>#Импорт событий из социальных сетей</item>
                <item>Большинство социальных сетей позволяют выгрузить дни рождения друзей в виде календаря iCalendar.</item>
                <item><![CDATA[Инструкция, как создать календарь дней рождения друзей из VK, Одноклассники, Мой мир: <a href="https://help.mail.ru/calendar-help/all/birthdays_social">ссылка</a>. Такие календари синхронизируются со смартфоном с помощью приложения <a href="https://help.mail.ru/calendar-help/synchronization/android/install">Mail.ru Календарь</a>]]></item>
                <item><![CDATA[Инструкция, как выгрузить дни рождения друзей из Facebook: <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=939391&view=findpost&p=98641698">ссылка</a>]]></item>

                <item> </item>
                <item>###Общее</item>

                <item>#Поиск</item>
                <item><![CDATA[Для поиска по нескольким параметрам их следует отделять запятыми (любое значение) или знаком \"+\" (все значения), например:<ul>
                <li>\"Иван,Мария\" - отобразит события контактов с именами Иван или Мария
                <li>\"Иван+близнецы\" - отобразит события контактов с именем Иван и знаком зодиака Близнецы
                </ul>]]></item>
                <item>Поиск идёт по всем данным события (просмотр данных: включить отладку в настройках, долгое нажатие на событии, пункт \"Данные о событии\").</item>
                <item> </item>

                <item>#Языки приложения</item>
                <item>Если Вы хотите помочь перевести это приложение на какой-то близкий Вам язык или нашли неточность перевода - пишите на e-mail (кнопка внизу).</item>

        </string-array>

</resources>