<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 17.01.2024, 23:29
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2024. All rights reserved.
  ~  * Last modified 19.09.2023, 11:17
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

        <string-array name="faq" tools:ignore="InconsistentArrays">

                <item>###Уведомления о событиях</item>

                <item>#Уведомления не появляются</item>
                <item>Первым делом необходимо удостовериться, что в настройке \"Сроки уведомлений\" выбран какой-либо период уведомлений. После этого необходимо выбрать пункт \"Тестовое уведомление\". Если после всего вышеперечисленного уведомление так и не появилось, то дело в настройках Android: или включён режим \"Не беспокоить\", или в менеджере уведомлений выключены все уведомления, или в смартфоне включён режим экономии батареи.</item>

                <item>#Несколько уведомлений на одно событие</item>
                <item>Настройка \"Сроки уведомлений\" в основных настройках приложения позвляет выбрать несколько раздельных периодов для уведомления о событии. Например, можно настроить получение уведомления за неделю и в день события.</item>

                <item> </item>
                <item>###<![CDATA[<a id="widgets">Виджеты]]></item>

                <item>#Настройка виджета</item>
                <item><![CDATA[Чтобы отредактировать настройки <b>фото виджета</b>, нажмите на подпись самого правого события. Нажатие в любом другом месте этого события приведёт к открытию основного окна приложения.]]></item>
                <item>Если для фото виджета не нашлось подходящих событий и высветилось уведомление \"События не найдены\", то нажатие на сообщение окроет настройки этого виджета.</item>
                <item>Реакция на нажатие на отдельное событие в виджете настраивается в \"Настройки-> Виджеты-> Действие на нажатие\"</item>
                <item><![CDATA[<img src="pref_widget.png" width=100%><br>]]></item>
                <item><![CDATA[Чтобы отредактировать настройки <b>спискового виджета</b>, нажмите на кнопку с переключателями в верхнем правом углу списка событий.]]></item>
                <item><![CDATA[Чтобы отредактировать настройки <b>календарного виджета</b> (для Android до 9 версии), нажмите на наименование верхнего правого месяца .]]></item>

                <item>#События не помещаются или фото слишком узкие</item>
                <item>Зайдите в настройки фото виджета и поэкспериментируйте с настройкой \"Количество событий\".</item>

                <item>#Виджеты не обновляются</item>
                <item><![CDATA[Необходимо отключить для приложения оптимизацию расхода батареи. Для разных оболочек Android это разные настройки:<ul>
                <li>в Huawei EMUI – включить Автозапуск (Настройки–> Батарея–> Запуск приложений)
                <li>в Xiaomi MIUI – включить Автозапуск (Безопасность–> Разрешения–> Автозапуск)
                <li>в Xiaomi MIUI 12 – выключить ограничения (Безопасность–> Батарея–> Шестигранник вверху справа–> Birthday Countdown–> Нет ограничений)
                <li>для чистого Android 9–11 - выключить Экономию (Приложения и уведомления–> Специальный доступ–> Экономия заряда батареи)
                </ul>]]></item>
                <item>Если оптимизация расхода батареи включена, в каждом окне настройки виджетов в верхней части экрана будет предупреждающая надпись. Подобная надпись будет и в нижней части настроек приложения. Для выключения оптимизации необходимо нажать на надпись:</item>
                <item><![CDATA[<img src="battery_optimization_on_ru.png" width=100%><br>]]></item>
                <item><![CDATA[Иногда в Android 9-10 виджеты перестают обновляться после установки новой версии приложения. Чтобы починить обновления виджета, необходимо:<ol>
                <li>удалить виджет с экрана<li>очистить кеш лаунчера (в настройках Android в списке приложений найти лаунчер и в свойствах выбрать "очистить кеш")
                <li>перезагрузить смартфон
                <li>заново добавить виджет на экран
                </ol>]]></item>
                <item>Если системный механизм обновления виджетов не работает, можно выставить интервал принудительного обновления: Настройки-> Виджеты-> Период обновления</item>

                <item>###События</item>

                <item>#События контактов</item>
                <item>По-умолчанию показываются события (дни рождения, годовщины, пользовательские события, другие события) из всех учётных записей на устройстве.</item>
                <item>Если необходимо ограничить выбор учётных записей для сканирования событий, необходимо выбрать нужные в Настройки-> Настройка событий-> Источники событий-> Учётные записи.</item>
                <item>Для отображения событий всех учётных записей необходимо нажать кнопку \"Все\".</item>

                <item>#<![CDATA[<a id="events_calendar">События календаря]]></item>
                <item><![CDATA[Поддерживаются любые календарные события из выбранных календарей.<ul>
                <li>Если в календаре содержатся события только одного типа, то такие календари должны быть указаны в соответсвующем разделе (<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> День рождения, <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Другое событие).
                <li>Календари с событиями разных типов указываются в разделе <img src="btn_zoom_page_press.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Источники событий.
                <li>Если небходимо указать ссылки на внешние ресурсы, web ссылки в календарных событиях должны быть в поле Описание и начинаться с http:// или https://
                <li>В зависимости от выбранного раздела, где указан календарь, механизм импорта событий различается.
                </ul>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> День рождения: при импорте события происходит поиск контакта в адресной книге. Для этого используются правила распознавания имени и формат имени (они задаются в Настройки-> Настройка событий-> Настройки импорта). По-умолчанию в качестве имени контакта используется наименование события календаря. Если контакт найден, данные о персоне добавляются к деталям события: фото, организация, должность, псевдоним, web ссылки. Возможны три варианта: <ol>
                <li>контакт найден, но уже есть данные о дне рождения - дата из календаря добавляется к событию (с годом или без - в зависимости от настройки)
                <li>контакт найден, но информации о дне рождения нет - в список добавляется новое событие
                <li>контакт не найден - добавляется новое событие
                </ol>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Другое событие: календарные события не показываются на фото виджетах, только в общем списке в приложении, уведомлениях и списковых виджетах. Наименование события копируется целиком.<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<br><img src="btn_zoom_page_press.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> События разных типов: <ul>
                <li>Тип события определяется по содержимому поля Описание календароного события. Для определения типа используются стандартные наименования событий и(или) свои наименования, которые нужно указать для событий самостоятельно.
                <li>Если тип события определён не как Другое событие, будет произведён поиск контакта по наименованию календарного события (аналогично описанному выше поиска контактов для дней рождений).
                <li>События в календаре можно создавать как в стандартном календарном приложении (просто указывая в описании события требуемый тип), так и в сторонних приложениях. Например, при создании событий в приложении <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.withouthat.acalendar">aCalendar</a> можно выбрать тип события (годовщина, свадьба, день рождения и др.) и соответствующий тип будет прописан в поле Описание автоматически.
                </ul>]]></item>
                <item><![CDATA[Как настроить отображение событий:<ol>
                <li>В стандартном приложении календаря создать календарь (или выбрать отображение календаря национальных или религиозных праздников)
                <li>Если календарь пустой, создать или импортировать требуемые события
                <li>Ссылка на инструкцию, как выгрузить дни рождения друзей из социальных сетей, находится ниже
                <li>Если в календарном событии дня рождения имя контакта занимает только часть наименования события, можно задать правила извлечения имени. По этому имени будет происходить поиск контактов в адресной книге для добавления дополнительных атрибутов: фото, организации, должности, псевдонима, web ссылки. Правила настраиваются в Настройки-> Настройка событий-> Настройки импорта-> Правила. Например: событие в календаре \"День рождения. Иван Иванов\", правило: \"День рождения. [name]\" (без кавычек)
                <li>После создания (включения) календарь необходимо выбрать в одном из пункте (только в одном!): <ul>
                        <li>Настройки-> Настройка событий-> Источники событий-> Календари
                        <li>Настройки-> Настройка событий-> День рождения-> Календари
                        <li>Настройки-> Настройка событий-> Другое событие-> Календари
                </ul>
                </ol>]]></item>

                <item>#<![CDATA[<a id="events_files">События из локальных файлов]]></item>
                <item><![CDATA[Поддерживаются как события с заранее определённой датой, так и события с плавающей датой (например, последняя суббота месяца) из файлов в формате <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=203976">DarkBirthday Widget</a> или в формате <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=537828">Дни рождения (Birthdays)</a> :<ul>
                <li>дата события может быть любого формата без пробелов (ДД.ММ.ГГГГГ, MM/DD/YYYY, ГГГГ-ММ-ДД и.т.п)
                <li>если год неизвестен, необходимо поставить 0000 (в случае с Birthdays: 1900)
                <li>файл должен быть сохранён в кодировке UTF-8
                <li>если после имени стоит несколько пар скобок, то, если пары скобок следуют друг за другом - в должность будет перемещено содержание внутри последней пары, если одна пара находится внутри другой - в должность будет перемещено содержимое внутри внешних скобок
                <li>если в файле перечислены только события определённого типа (<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> День рождения, <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Другое событие), такие файлы должны быть указаны в соответствующем их типу разделе настроек
                <li>если среди имён контактов встречаются имена + отчества без фамилий (Владимир Сергеевич), для корректного определения частей имени рекомендуется использовать формат ФИО (фамилия впереди) в описании событий и выбрать этот формат в настройкх импорта
                <li>файлы с разными типами событий указываются в разделе <img src="btn_zoom_page_press.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Источники событий. Тип события определяется по флагу (ниже формат и примеры)
                <li>для всех типов событий, кроме <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Другое событие, производится поиск контакта в адресной книге для объединения с дублирующимися событиями или добавления web ссылок
                <li>Если включены доп. функции приложения, в Настройки-> Настройка событий-> Настройки импорта можно указать, как следует поступать с событиями, чей тип определить не удалось (по-умолчанию: Установить тип <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Другое событие)
                <li>чтобы использовать события из Birthdays, их необходимо выгрузить в файл: Синхронизация-> Сохранить на SD карту
                </ul>]]></item>

                <item><![CDATA[<b>Формат события с заранее определённой датой</b> (в квадратных скобках - необязательные параметры):<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<b></b># КОММЕНТАРИЙ<br>&lt;<b>ДАТА</b>&gt;[,ФЛАГИ]&nbsp;&lt;<b>ФИО или СОБЫТИЕ</b>&gt; [([ОРГАНИЗАЦИЯ,] ДОЛЖНОСТЬ)] [WEB ССЫЛКА]
                <br><br>Примеры:
                <br>01.01.2000 Иван Иванов (Рога и Копыта, начальник) http://www.ru
                <br>02.01.2000 Пётр Петров (Фирма Т,)
                <br>03.01.0000 Фома (сосед)
                <br>01.01.2022,1 Начало 2022 года
                <br>15.3.44,BC Убит Ю.Цезарь
                <br>02.03.2004,День_рождения Васильев Василий (сосед по даче,)
                <br><br>Пример праздничных событий (выходные и рабочие дни):
                <br>//Отпуска
                <br>#2023
                <br>10.02.2000,? Каждый год работаю в этот день
                <br>13.02.2000,! Каждый год этот день - выходной
                <br>27.03.2023,!1 Отпуск
                <br>]]></item>
                <item><![CDATA[<b>ФЛАГИ</b> (указываются без пробелов):<br><b>1</b> - единичное событие, которое требуется показать всего 1 раз (год должен быть указан!)<br><b>BC</b> - дата до нашей эры (год должен быть указан!)<br><b>Наименование_события</b> - для файлов, содержащих события разных типов, по наименованию определяется тип события. Если в наименовании есть пробел, то в файле он должен быть заменён на подчёркивание \"_\"<br><b>!</b> - выходной день (для календарного виджета)<br><b>?</b> - рабочая суббота (для календарного виджета)<br>]]></item>

                <item><![CDATA[<br><b>Формат события с плавающей датой:</b><br>]]></item>
                <item><![CDATA[<b>NWW</b>[+-СМЕЩЕНИЕ]<b>.ММ.ГГГГ</b>[,флаги] <b>Название праздника</b>
                <br><br>N - номер недели (1..5, Y - предпоследняя, Z - последняя)
                <br>WW - день недели (ПН,ВТ,СР,ЧТ,ПТ,СБ,ВС)
                <br>СМЕЩЕНИЕ - указывается в днях (со знаком + или -)
                <ul><li>вместо NWW можно использовать ключевые слова "Пасха", "К_Пасха" или "НГ"
                <li>краткие названия дней недели (WW), "Пасха", "НГ" зависят от языка в приложении
                <li>если год не 0000, то будет считаться количество лет от начала возникновения праздника
                <li>флаги - описаны выше</ul>
                <br>Примеры:
                <br>2ВС.02.0000 Второе воскресенье февраля
                <br>3СР.03.1974 Третья среда марта, празднуется с 1974 года
                <br>ZВС.11.0000 Последнее воскресенье ноября
                <br>5вс.9.0000 пятое воскресенье сентября
                <br>1чт+1.10.0000 следующий день после первого четверга в октябре
                <br>3вт-10.08.0000 10 дней до третьего вторника августа
                <br>Yсб.06.0000 предпоследняя суббота июня
                <br>НГ+255.0000 День программиста (256й день в году)
                <br>Пасха.0000 Пасха
                <br>Пасха+49.0000 Троица
                <br>К_Пасха.0000 Католическая Пасха
                ]]></item>

                <item><![CDATA[<br><b>Формат события <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.marcow.birthdaylist">Birthdays</a></b>:<br>]]></item>
                <item><![CDATA[❙ДДДД–ММ–ДД❙ИОФ❙тип (Birthday, Anniversary, Custom)❙наименование события или null❚<br><br>например:<br>❙1900–02–04❙Алексей Иванов❙Birthday❙null❚<br>❙2009–03–09❙Вячеслав Прыгунов❙Custom❙День смерти❚<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<br>Как настроить отображение событий:<ol>
                <li>Загрузить или создать файл с событиями
                <li>Выбрать файл в Настройке (только в одной!): <ul>
                        <li>Настройки-> Настройка событий-> Источники событий-> Файлы
                        <li>Настройки-> Настройка событий-> День рождения-> Файлы
                        <li>Настройки-> Настройка событий-> Другое событие-> Файлы
                </ul>
                </ol>]]></item>
                <item><![CDATA[Примеры файлов с событиями можно скачать со <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=939391">страницы обсуждения приложения на 4PDA</a> или со страницы обсуждения <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=71086&st=180#entry2033658">BirthdayPro</a><br>]]></item>

                <item>#Импорт событий из социальных сетей</item>
                <item><![CDATA[<s>Большинство социальных сетей позволяют выгрузить дни рождения друзей в виде календаря iCalendar</s>]]>.</item>
                <item><![CDATA[Инструкция, как создать календарь дней рождения друзей из VK, Одноклассники, Мой мир: <a href="https://help.mail.ru/calendar-help/all/birthdays_social">ссылка</a>. Такие календари синхронизируются со смартфоном с помощью приложения <a href="https://help.mail.ru/calendar-help/synchronization/android/install">Mail.ru Календарь</a> (в данный момент недоступно)]]></item>
                <item><![CDATA[Инструкция, как выгрузить дни рождения друзей из Facebook: <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=939391&view=findpost&p=98641698">ссылка</a>]]></item>
                <item><![CDATA[<br>Как посмотреть дни рождения онлайн:<ul>
                <li>VK <a href="https://vk.com/friends?w=calendar">vk.com/friends?w=calendar</a>
                <li>OK <a href="https://ok.ru/events">ok.ru/events</a>
                </ul>]]></item>

                <item>###Общее</item>

                <item>#Поиск</item>
                <item><![CDATA[Для поиска по нескольким параметрам их следует отделять запятыми (любое значение) или знаком "+" (все значения), например:<ul>
                <li>\"Иван,Мария\" - отобразит события контактов с именами Иван или Мария
                <li>\"Иван+близнецы\" - отобразит события контактов с именем Иван и знаком зодиака Близнецы
                </ul>]]></item>
                <item>Поиск идёт по всем данным события (просмотр данных: включить \"Доп. функции\" в общих настройках, долгое нажатие на событии в основном списке, пункт \"Данные о событии\").</item>
                <item> </item>

                <item>#Языки приложения</item>
                <item>Если Вы хотите помочь перевести это приложение на какой-то близкий Вам язык или нашли неточность перевода - пишите на e-mail (кнопка внизу).</item>

        </string-array>

</resources>