<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 27.10.20 0:43
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2020. All rights reserved.
  ~  * Last modified 15.10.20 0:58
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

        <string-array name="faq" tools:ignore="InconsistentArrays">

                <item>###Уведомления о событиях</item>

                <item>#Уведомления не появляются</item>
                <item>Первым делом необходимо удостовериться, что в настройке \"Интервал уведомлений\" стоит любое отличное от \"Не уведомлять\" значение. После этого необходимо выбрать пункт \"Тестовое уведомление\". Если после всего вышеперечисленного уведомление так и не появилось, то дело в настройках Android: или включён режим \"Не беспокоить\", или в менеджере уведомлений выключены все уведомления, или в смартфоне включён режим экономии батареи.</item>

                <item>#Несколько уведомлений на одно событие</item>
                <item>Настройка \"Интервал уведомлений\" в основных настройках приложения подразумевает, что при установке значения \"За один день\" будет два уведомления: за 1 день до события и в день события.</item>

                <item> </item>
                <item>###Виджеты</item>

                <item>#Настройка виджета</item>
                <item>Чтобы отредактировать настройки виджета, нажмите на подпись самого правого события. Нажатие в любом другом месте этого события приведёт к открытию основного окна приложения. Если для виджета не нашлось подходящих событий и высветилось уведомление \"События не найдены\", то нажатие на это сообщение так же приведёт в настройки.</item>
                <item><![CDATA[<img src="pref_widget.png"/ width=100%><br>]]></item>

                <item>#События не помещаются или фото слишком узкие</item>
                <item>Зайдите в настройки виджета и поэкспериментируйте с настройкой \"Количество событий\"</item>

                <item>#Виджеты не обновляются</item>
                <item><![CDATA[Необходимо отключить для приложения оптимизацию расхода батареи. Для разных оболочек Android это разные настройки:<ul><li>в Xiaomi MIUI – включить Автозапуск (Безопасность<nobr>–></nobr>Разрешения<nobr>–></nobr>Автозапуск)<li>для чистого Android 9–11 - выключить Экономию (Приложения и уведомления<nobr>–></nobr>Специальный доступ<nobr>–></nobr>Экономия заряда батареи)<li>в Huawei EMUI – включить Автозапуск (Настройки<nobr>–></nobr>Батарея<nobr>–></nobr>Запуск приложений)</ul>]]></item>
                <item tools:ignore="TypographyDashes"><![CDATA[Иногда в Android 9-10 виджеты перестают обновляться после установки новой версии приложения. Чтобы починить обновления виджета, необходимо:<ol><li>удалить виджет с экрана<li>очистить кеш лаунчера (в настройках Android в списке приложений найти лаунчер и в свойствах выбрать \"очистить кеш\")<li>перезагрузить смартфон<li>заново добавить виджет на экран</ol>]]></item>

                <item>###События</item>

                <item>#События календаря</item>
                <item>Поддерживаются любые календарные события, длящиеся целый день. Наборы календарей можно указать для события \"День рождения"\ и \"Другое событие\". В зависимости от выбора типа события отличается механизм работы с календарными событиями.</item>
                <item><![CDATA[<br><img src="ic_event_birthday.webp"/ width=5% style="vertical-align:middle"> День рождения: при импорте события происходит поиск контакта в адресной книге. Для этого используются правила распознавания имени. Если контакт найден, данные о персоне используются для отображения. Возможны три варианта: <ol><li>контакт найден, но уже есть данные о дне рождения - дата из календаря добавляется к событию (с годом или без - в зависимости от настройки)<li>контакт найден, но информации о дне рождения нет - в список добавляется новое событие, по нажатию на него будет открыта карточка контакта в адресной книге<li>контакт не найден -  добавляется новое событие, по нажатию на него будет открыта карточка календарного события</ol>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_other.webp"/ width=5% style="vertical-align:middle"> Другое событие: календарные события не показываются на виджете, только в списке и уведомлениях. Наименование события копируется целиком. При нажатии на событие будет открыта карточка календарного события.]]></item>

                <item>#Импорт событий из социальных сетей</item>
                <item>Большинство социальных сетей позволяют выгрузить дни рождения друзей в виде календаря iCalendar.</item>
                <item><![CDATA[Инструкция, как выгрузить дни рождения друзей из VK, Одноклассники, Мой мир: <a href="https://blog.themarfa.name/kak-dobavit-dni-rozhdieniia-iz-vkontaktie-i-odnoklassniki-v-google-kaliendar/">ссылка</a>]]></item>
                <item><![CDATA[Инструкция, как выгрузить дни рождения друзей из Facebook: <a href="https://4pda.ru/forum/index.php?showtopic=939391&view=findpost&p=98641698">ссылка</a>]]></item>

                <item> </item>
                <item>###Общее</item>

                <item>#Поиск</item>
                <item><![CDATA[Для поиска по нескольким параметрам их следует отделять запятыми (любое значение) или знаком \"+\" (все значения), например:<ul><li>\"Иван,Мария\" - отобразит события контактов с именами Иван или Мария<li>\"Иван+близнецы\" - отобразит события контактов с именем Иван и знаком зодиака Близнецы</ul>]]></item>

                <item>#Языки приложения</item>
                <item>Если Вы хотите помочь перевести это приложение на какой-то близкий Вам язык или нашли неточность перевода - пишите на e-mail (кнопка внизу).</item>

        </string-array>

</resources>