<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 17.01.2024, 23:29
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2024. All rights reserved.
  ~  * Last modified 26.11.2023, 20:05
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string-array name="changelog" tools:ignore="InconsistentArrays">

        <item>#1.8.4</item>
        <item>Новы тып падзеі: Факт (падзея без даты)</item>
        <item>Абноўленыя святы 2025 (ru, ua, de, by, us)</item>
        <item>Магчымасць выбару ўсіх даступных календароў</item>
        <item>Дададзена адлюстраванне колькасці падзей пры выбары тыпаў і крыніц падзей (дад. функцыі)</item>
        <item>Выпраўленне памылак</item>

        <item>#1.8.3</item>
        <item>Глыбіня пошуку падзей (Настройкі->Спіс падзей->Глыбіня пошуку) (дадатковыя функцыі)</item>
        <item>Набор вечных сілуэтаў</item>
        <item>Усталяванне колькасці дзён і падзей у віджэце фота</item>
        <item>Прымусовая сінхранізацыя календароў (Настройкі->Даведка)</item>
        <item>Аптымізацыя для Android 14</item>
        <item>Падтрымка несвяточных дзён з файлаў у віджэце календара</item>
        <item>Новае дзеянне для апавяшчэнняў: \"Далучыць\"</item>
        <item>Хуткі выбар крыніц і тыпаў падзей для асноўнага спісу (дадатковыя функцыі)</item>
        <item>Настройка хуткага дзеяння для меню галоўнага спісу (Настройкі->Спіс падзей->Хуткае дзеянне) (дадатковыя функцыі)</item>
        <item>Віджэт календара па змаўчанні выкарыстоўвае колеры зыходных календароў</item>
        <item>Дададзены польскі пераклад</item>

        <item>#1.8.2</item>
        <item>Выбар крыніц падзей для асноўнага спісу і апавяшчэнняў (дадатковыя функцыі)</item>
        <item>Выбар дэталяў падзеі для апавяшчэнняў (дадатковыя функцыі)</item>
        <item>Другая незалежная чарга апавяшчэнняў (дадатковыя функцыі)</item>
        <item>Магчымасць адлюстроўваць зыходнае найменне падзеі на спісавым фота віджэце</item>
        <item>Тонкая настройка верхняга і ніжняга радка ў фота віджэце</item>
        <item>Усталяванне празрыстага колеру падзей на каляндарным віджэце (падзеі не падфарбоўваюць дзень, але бачныя ва ўсплывальным акне)</item>
        <item>Выпраўленне памылак</item>

        <item>#1.8.1</item>
        <item>Новы тып падзеі - Свята</item>
        <item>Святы з файлаў і календароў даступныя ў спісе і віджэтах</item>
        <item>Дзяржаўныя святы для 15 краін даступныя ў спісе і віджэтах (убудаваны даведнік)</item>
        <item>У каляндар быў дададзены параметр для паказу дзён да і пасля месяца. Для ўжо сканфігураваных віджэтаў гэты параметр павінен быць уключаны ў спісе элементаў</item>
        <item>Усплывальнае акно з дадзенымі пра падзеі пры націску на святы ў календары</item>
        <item>Дададзены беларускі пераклад</item>
        <item>Падтрымка каляндарных падзей працягласцю больш за адзін дзень</item>
        <item>Колькасць апошніх колераў была павялічана да 20</item>
        <item>Дададзена налада рэакцыі на націск на дзень (віджэты календара)</item>
        <item>Выпраўленні памылак, збой прыкладання пры перазапуску быў выпраўлены</item>

        <item>#Каб прагледзець гісторыю папярэдніх версій, пераключыцеся на англійскую або рускую мову ў наладах прыкладання.</item>

    </string-array>

</resources>