<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 20.02.2024, 17:58
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2024. All rights reserved.
  ~  * Last modified 20.02.2024, 17:58
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

        <string-array name="faq" tools:ignore="InconsistentArrays">

                <item>###Паведамленні пра падзеі</item>

                <item>"#Паведамленні не з'яўляюцца"</item>
                <item>Першым чынам трэба пераканацца, што ў наладзе \"Тэрміны паведамленняў\" абраны які-небудзь перыяд паведамленняў. Пасля гэтага трэба выбраць пункт \"Тэставае паведамленне\". Калі пасля ўсяго вышэйпералічанага паведамленне гэтак і не з\'явілася, то справа ў наладах Android: ці ўключаны рэжым \"Не турбаваць\", ці ў менеджару паведамленняў выключаны ўсе паведамленні, ці ў смартфоне ўключаны рэжым эканоміі батарэі.</item>

                <item>#Некалькі паведамленняў на адну падзею</item>
                <item>Налада \"Тэрміны паведамленняў\" у асноўных наладах праграмы дазваляе выбраць некалькі паасобных перыядаў для паведамлення пра падзею. Прыкладам, можна наладзіць атрыманне паведамлення за тыдзень і ў дзень падзеі.</item>

                <item> </item>
                <item>###<![CDATA[<a id="widgets">Віджэты]]></item>

                <item>#Налада віджэта</item>
                <item><![CDATA[Каб адрэдагаваць налады <b>фота віджэта</b>, націсніце на подпіс самай правай падзеі. Націск у кожным іншым месцы гэтай падзеі прывядзе да адкрыцця асноўнага акна праграмы.]]></item>
                <item>Калі для фота віджэта не знайшлося падыходных падзей і высвецілася паведамленне \"Падзеі не знойдзены\", той націск на паведамленне адкрые налады гэтага віджэта.</item>
                <item>Рэакцыя на націск на асобную падзею ў віджэце наладжваецца ў \"Налады-> Віджэты-> Дзеянне на націск\"</item>
                <item><![CDATA[<img src="pref_widget.png" width=100%><br>]]></item>
                <item><![CDATA[Каб адрэдагаваць налады <b>спісавага віджэта</b>, націсніце на кнопку з пераключальнікамі ў верхнім правам вуглу спіса падзей.]]></item>
                <item><![CDATA[Каб адрэдагаваць налады <b>каляндарнага віджэта</b> (для Android да 9 версіі), націсніце на назву верхняга правага месяца.]]></item>

                <item>#Падзеі не змяшчаюцца ці фота завузкія</item>
                <item>Зайдзіце ў налады фота віджэта і паэксперыментуйце з наладай \"Колькасць падзей"\.</item>

                <item>#Віджэты не абнаўляюцца</item>
                <item><![CDATA[Патрэбна адключыць для праграмы аптымізацыю расходу батарэі. Для розных абалонак Android гэта розныя налады:<ul>
                <li>у Huawei EMUI – уключыць Аўтазапуск (Налады–> Батарэя–> Запуск праграм)
                <li>у Xiaomi MIUI – уключыць Аўтазапуск (Бяспека–> Дазволы–> Аўтазапуск)
                <li>у Xiaomi MIUI 12 – выключыць абмежаванні (Бяспека–> Батарэя–> Шасцікантовік угары справа–> Birthday Countdown–> Няма абмежаванняў)
                <li>для чыстага Android 9–11 - выключыць Эканомію (Дадаткі і паведамленні–> Адмысловы доступ–> Эканомія зарада батарэі)
                </ul>]]></item>
                <item>Калі аптымізацыя расходу батарэі ўлучана, у кожным акне налады віджэтаў у верхняй частцы экрана будзе папераджальны надпіс. Падобны надпіс будзе і ў ніжняй частцы налад праграмы. Для выключэння аптымізацыі трэба націснуць на надпіс:</item>
                <item><![CDATA[<img src="battery_optimization_on_ru.png" width=100%><br>]]></item>
                <item><![CDATA[Часам у Android 9-10 віджэты перастаюць абнаўляцца пасля ўсталёўкі новай версіі праграмы. Каб паправіць абнаўленні віджэта, трэба:<ol>
                <li>выдаліць віджэт з экрана<li>ачысціць кэш лаўнчара (у наладах Android у спісе праграм знайсці лаўнчар і ва ўласцівасцях выбраць "ачысціць кэш")
                <li>перазагрузіць смартфон
                <li>наноў дадаць віджэт на экран
                </ol>]]></item>
                <item>Калі сістэмны механізм абнаўлення віджэтаў не працуе, можна выставіць інтэрвал прымусовага абнаўлення: Налады-> Віджэты-> Перыяд абнаўлення</item>

                <item>###Падзеі</item>

                <item>#Падзеі кантактаў</item>
                <item>По-змаўчанню паказваюцца падзеі (дні нараджэння, гадавіны, карыстацкія падзеі, іншыя падзеі) з усіх уліковых запісаў на прыладзе.</item>
                <item>Калі патрэбна абмежаваць выбар уліковых запісаў для сканавання падзей, патрэбна выбраць патрэбныя ў Налады-> Налада падзей-> Крыніцы падзей-> Уліковыя запісы.</item>
                <item>Для адлюстравання падзей усіх уліковых запісаў патрэбна націснуць кнопку \"Усе\".</item>

                <item>#<![CDATA[<a id="events_calendar">Падзеі календара]]></item>
                <item><![CDATA[Падтрымваюцца кожныя каляндарныя падзеі з абраных календароў.<ul>
                <li>Калі ў календары ўтрымваюцца падзеі толькі аднаго тыпу, то такія календары павінны быць паказаны ў адпаведным раздзеле (<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Дзень нараджэння, <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Іншая падзея).
                <li>Календары з падзеямі розных тыпаў паказваюцца ў раздзеле <img src="btn_zoom_page_press.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Крыніцы падзей.
                <li>Калі патрэбна паказаць спасылкі на вонкавыя рэсурсы, web спасылкі ў каляндарных падзеях павінны быць у поле Апісанне і пачынацца з http:// ці https://
                <li>У залежнасці ад абранага падзелу, дзе паказаны каляндар, механізм імпарту падзей адрозніваецца.
                </ul>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Дзень нараджэння: пры імпарце падзеі адбываецца пошук кантакту ў адраснай кнізе. Для гэтага выкарыстоўваюцца правілы распазнання імя і фармат імя (яны задаюцца ў Налады-> Налада падзей-> Налады імпарту). По-змаўчанню ў якасці імя кантакту выкарыстоўваецца назва падзеі календара. Калі кантакт знойдзены, дадзеныя пра персону дадаюцца да дэталяў падзеі: фота, арганізацыя, пасада, псеўданім, web спасылкі. Магчымы тры варыянты: <ol>
                <li>кантакт знойдзены, але ўжо ёсць дадзеныя пра дзень народзінаў - дата з календара дадаецца да падзеі (з годам ці без - у залежнасці ад налады)
                <li>кантакт знойдзены, але інфармацыі пра дзень народзінаў няма - у спіс дадаецца новая падзея
                <li>кантакт не знойдзены - дадаецца новая падзея
                </ol>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Іншая падзея: каляндарныя падзеі не паказваюцца на фота віджэтах, толькі ў агульным спісе ў праграме, паведамленнях і спісавых віджэтах. Назва падзеі капіруецца цалкам.<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<br><img src="btn_zoom_page_press.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Падзеі розных тыпаў: <ul>
                <li>Тып падзеі вызначаецца па змесціве поля Апісанне каляндарнай падзеі. Для вызначэння тыпу выкарыстоўваюцца стандартныя назвы падзей і(ці) свае назвы, якія трэба паказаць для падзей самастойна.
                <li>Калі тып падзеі вызначаны не як Іншую падзею, будзе выраблены пошук кантакту па назве каляндарнай падзеі (аналагічнае апісанаму вышэй за пошук кантактаў для дзён нараджэнняў).
                <li>Падзеі ў календары можна ствараць як у стандартнай каляндарнай праграме (проста паказваючы ў апісанні падзеі патрабаваны тып), гэтак і ў пабочных дадатках. Прыкладам, пры стварэнні падзей у праграме <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.withouthat.acalendar">aCalendar</a> можна выбраць тып падзеі (гадавіна, вяселле, дзень нараджэння і інш.) і адпаведны тып будзе прапісаны ў поле Апісанне аўтаматычна.
                </ul>]]></item>
                <item><![CDATA[Як наладзіць адлюстраванне падзей:<ol>
                <li>У стандартнай праграме календара стварыць каляндар (ці выбраць адлюстраванне календара нацыянальных ці рэлігійных святах)
                <li>Калі каляндар пусты, стварыць ці імпартаваць патрабаваныя падзеі
                <li>Спасылка на інструкцыю, як выгрузіць дні нараджэння сяброў з сацыяльных сетак, знаходзіцца ніжэй
                <li>Калі ў каляндарнай падзеі дня нараджэння імя кантакту займае толькі частку назвы падзеі, можна задаць правілы вымання імя. Па гэтым імі будзе адбывацца пошук кантактаў у адраснай кнізе для дадання дадатковых атрыбутаў: фота, арганізацыі, пасады, псеўданіма, web спасылкі. Правілы наладжваюцца ў Налады-> Налада падзей-> Налады імпарту-> Кіравала. Прыкладам: падзея ў календары \"Дзень нараджэння. Іван Іваноў\", кіравала: \"Дзень нараджэння. [name]\" (без двукоссяў)
                <li>Пасля стварэння (улучэнні) каляндар патрэбна выбраць у адным з пункце (толькі ў адным!): <ul>
                        <li>Налады-> Налада падзей-> Крыніцы падзей-> Календары
                        <li>Налады-> Налада падзей-> Дзень нараджэння-> Календары
                        <li>Налады-> Налада падзей-> Іншая падзея-> Календары
                </ul>
                </ol>]]></item>

                <item>#<![CDATA[<a id="events_files">Падзеі з лакальных файлаў]]></item>
                <item><![CDATA[Падтрымваюцца як падзеі з напярод вызначанай датай, гэтак і падзеі з плавальнай датай (напрыклад, апошняя субота месяца) з файлаў у фармаце <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=203976">DarkBirthday Widget</a> ці ў фармаце <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=537828">Дні нараджэння (Birthdays)</a> :<ul>
                <li>дата падзеі можа быць кожнага фармату без прабелаў (ДД.ММ.ГГГГГ, MM/DD/YYYY, ГГГГ-ММ-ДД і.т.п)
                <li>калі год невядомы, патрэбна паставіць 0000 (у выпадку з Birthdays: 1900)
                <li>файл павінен быць захаваны ў кадаванні UTF-8
                <li>калі пасля імя стаіць некалькі пар дужак, то, калі пары дужак ідуць адзін за адным - у пасаду будзе перасунуты змест усярэдзіне апошняй пары, калі адна пара знаходзіцца ўсярэдзіне іншай - у пасаду будзе перасунута змесціва ўсярэдзіне вонкавых дужак
                <li>калі ў файле пералічаны толькі падзеі пэўнага тыпу (<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Дзень нараджэння, <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Іншая падзея), такія файлы павінны быць паказаны ў адпаведным іх тыпу раздзеле налад
                <li>калі сярод імёнаў кантактаў сустракаюцца імёны + імёны па бацьку без прозвішчаў (Уладзімір Сяргеевіч), для карэктнага вызначэння частак імя рэкамендуецца скарыстаць фармат ПІІмя па бацьку (прозвішча наперадзе) у апісанні падзей і выбраць гэты фармат у настройкх імпарту
                <li>файлы з рознымі тыпамі падзей паказваюцца ў раздзеле <img src="btn_zoom_page_press.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Крыніцы падзей. Тып падзеі вызначаецца па сцягу (ніжэй фармат і прыклады)
                <li>для ўсіх тыпаў падзей, акрамя <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Іншая падзея, вырабляецца пошук кантакту ў адраснай кнізе для з\'яднання з падзеямі якія дублююцца, ці дадання web спасылак
                <li>Калі ўключаны дад. функцыі праграмы, у Налады-> Налада падзей-> Налады імпарту можна паказаць, як след рабіць з падзеямі, чый тып вызначыць не атрымалася (па-змаўчанню: Усталяваць тып <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Іншая падзея)
                <li>каб скарыстаць падзеі з Birthdays, іх патрэбна выгрузіць у файл: Сінхранізацыя-> Захаваць на SD карту
                </ul>]]></item>

                <item><![CDATA[<b>Фармат падзеі з напярод вызначанай датай</b> (у квадратных дужках - неабавязковыя параметры):<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<b></b># КАМЕНТАР<br>&lt;<b>ДАТА</b>&gt;[,СЦЯГІ]&nbsp;&lt;<b>ПІІмя па бацьку ці ПАДЗЕЯ</b>&gt; [([АРГАНІЗАЦЫЯ,] ПАСАДА)] [WEB СПАСЫЛКА]
                <br><br>Прыклады:
                <br>01.01.2000 Іван Іваноў (Рогі і Капыты, начальнік) http://www.ru
                <br>02.01.2000 Пётр Пятроў (Фірма Т,)
                <br>03.01.0000 Тамаш (сусед)
                <br>01.01.2022,1 Пачатак 2022 гаду
                <br>15.3.44,BC Забіты Ю.Цэзар
                <br>02.03.2004,Дзень_народжання Васільеў Васіль (сусед па дачы)
                <br><br>Прыклад святочных падзей (выходныя і працоўныя дні):
                <br>//Водпускі
                <br>#2023
                <br>10.02.2000,? Кожны год працую ў гэты дзень
                <br>13.02.2000,! Кожны год гэты дзень - выходны
                <br>27.03.2023,!1 Водпуск
                <br>]]></item>
                <item><![CDATA[<b>СЦЯГІ</b> (паказваюцца без прабелаў):<br><b>1</b> - адзінкавая падзея, якая патрабуецца паказаць усяго 1 раз (год павінен быць паказаны!)<br><b>BC</b> - дата да нашай эры (год павінен быць паказаны!)<br><b>Найменне_падзеі</b> - для файлаў, што змяшчаюць падзеі розных тыпаў, па назве вызначаецца тып падзеі. Калі ў назве ёсць прабел, то ў файле ён павінен быць заменены на падкрэсленне \"_\"<br><b>!</b> - выхадны дзень (для каляндарнага віджэта)<br><b>?</b> - працоўная субота (для каляндарнага віджэта)<br>]]></item>

                <item><![CDATA[<br><b>Фармат падзеі з плавальнай датай:</b><br>]]></item>
                <item><![CDATA[<b>NWW</b>[+-ЗРУШЭННЕ]<b>.ММ.ГГГГ</b>[,сцягі] <b>Назва свята</b>
                <br><br>N - нумар тыдня (1..5, Y - перадапошняя, Z - апошняя)
                <br>WW - дзень тыдня (ПН,АЎТ,СЕР,ЧЦ,ПТ,СБ,НДЗ)
                <br>ССОЎВАННЕ - паказваецца ў днях (са знакам + ці -)
                <ul><li>замест NWW можна скарыстаць ключавыя словы "Вялікдзень", "К_Вялікдзень" ці "НГ"
                <li>кароткія назвы дзён тыдня (WW), "Вялікдзень", "НГ" залежаць ад мовы ў праграме
                <li>калі год не 0000, то будзе лічыцца колькасць гадоў ад пачатку ўзнікнення свята
                <li>сцягі - апісаны вышэй</ul>
                <br>Прыклады:
                <br>2НДЗ.02.0000 Другая нядзеля лютага
                <br>3СЕР.03.1974 Трэцяя серада сакавіка, святкуецца з 1974 года
                <br>ZНДЗ.11.0000 Апошняя нядзеля лістапада
                <br>5ндз.9.0000 пятая нядзеля верасня
                <br>1чц+1.10.0000 наступны дзень пасля першага чацвярга ў кастрычніку
                <br>3аўт-10.08.0000 10 дзён да трэцяга аўторка жніўня
                <br>Yсб.06.0000 перадапошняя субота чэрвеня
                <br>НГ+255.0000 Дзень праграміста (256й дзень на год)
                <br>Вялікдзень.0000 Вялікдзень
                <br>Вялікдзень+49.0000 Сёмуха
                <br>Да_Вялікдзень.0000 Каталіцкі Вялікдзень
                ]]></item>

                <item><![CDATA[<br><b>Фармат падзеі <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.marcow.birthdaylist">Birthdays</a></b>:<br>]]></item>
                <item><![CDATA[❙ДДДД–ММ–ДД❙ІІмя па бацькуП❙тып (Birthday, Anniversary, Custom)❙назва падзеі ці null❚<br><br>напрыклад:<br>❙1900–02–04❙Аляксей Іваноў❙Birthday❙null❚<br>❙2009–03–09❙Вячаслаў Прыгуноў❙Custom❙Дзень смерці❚<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<br>Як наладзіць адлюстраванне падзей:<ol>
                <li>Загрузіць ці стварыць файл з падзеямі
                <li>Выбраць файл у Наладзе (толькі ў адной!): <ul>
                        <li>Налады-> Налада падзей-> Крыніцы падзей-> Файлы
                        <li>Налады-> Налада падзей-> Дзень нараджэння-> Файлы
                        <li>Налады-> Налада падзей-> Іншая падзея-> Файлы
                </ul>
                </ol>]]></item>
                <item><![CDATA[Прыклады файлаў з падзеямі можна спампаваць са <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=939391">старонкі абмеркавання праграмы на 4PDA</a> ці са старонкі абмеркавання <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=71086&st=180#entry2033658">BirthdayPro</a><br>]]></item>

                <item>#Імпарт падзей з сацыяльных сетак</item>
                <item><![CDATA[<s>Большасць сацыяльных сетак дазваляюць выгрузіць дні нараджэння сяброў у выглядзе календара iCalendar</s>]]>.</item>
                <item><![CDATA[Інструкцыя, як стварыць каляндар днямі нараджэння сяброў з VK, Аднакласнікі, Мой свет: <a href="https://help.mail.ru/calendar-help/all/birthdays_social">спасылка</a>. Такія календары сінхранізуюцца са смартфонам з дапамогай праграмы <a href="https://help.mail.ru/calendar-help/synchronization/android/install">Mail.ru Каляндар</a> (у дадзены момант недаступна)]]></item>
                <item><![CDATA[Інструкцыя, як выгрузіць дні нараджэння сяброў з Facebook: <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=939391&view=findpost&p=98641698">спасылка</a>]]></item>
                <item><![CDATA[<br>Як паглядзець дні нараджэння анлайн:<ul>
                <li>VK <a href="https://vk.com/friends?w=calendar">vk.com/friends?w=calendar</a>
                <li>OK <a href="https://ok.ru/events">ok.ru/events</a>
                </ul>]]></item>

                <item>###Агульнае</item>

                <item>#Пошук</item>
                <item><![CDATA[Для пошуку па некалькіх параметрах іх варта адлучаць коскамі (кожнае значэнне) ці знакам "+" (усе значэнні), напрыклад:<ul>
                <li>\"Іван,Марыя\" - адлюструе падзеі кантактаў з імёнамі Іван ці Марыя
                <li>\"Іван+двайняты\" - адлюструе падзеі кантактаў з імем Іван і знакам задыяка Двайняты
                </ul>]]></item>
                <item>Пошук ідзе па ўсіх дадзеных падзеі (прагляд дадзеных: уключыць \"Дад. функцыі\" у агульных наладах, доўгі націск на падзеі ў асноўным спісе, пункт \"Дадзеныя пра падзею\").</item>
                <item> </item>

                <item>#Мовы праграмы</item>
                <item>Калі Вы хочаце дапамагчы перакласці гэту праграму на нейкую блізкую Вам мову ці нашлі недакладнасць перакладу - пішыце на e-mail (кнопка ўнізе).</item>

        </string-array>

</resources>