<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 17.08.2021, 10:49
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2021. All rights reserved.
  ~  * Last modified 11.08.2021, 22:23
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string-array name="changelog" tools:ignore="InconsistentArrays">

        <item>#1.6.3</item>
        <item>Optimizaciones para Android 11 y 12</item>
        <item>Configuraci贸n agregada para actualizaci贸n forzada de widgets</item>
        <item>Se agreg贸 una advertencia sobre la optimizaci贸n de la bater铆a habilitada</item>
        <item>Se agreg贸 un widget con una lista de eventos y fotos de contactos</item>

        <item>#1.6.2</item>
        <item>Se agreg贸 un nuevo widget con una lista de eventos</item>
        <item>Icono de widget agregado para eventos silenciados</item>
        <item>Configuraci贸n de color agregada en la lista de eventos (hoy, pronto, jubileo)</item>
        <item>Configuraci贸n de formato de fecha agregada</item>

        <item>#1.6.1</item>
        <item>Se agreg贸 la acci贸n r谩pida \"Cerrar\" para notificaciones de alta prioridad</item>
        <item>Se agreg贸 la posibilidad de especificar nombres femeninos adicionales</item>
        <item>Se corrigieron algunos errores</item>

        <item>#1.6.0</item>
        <item>Cuestionario sobre los eventos de sus contactos. Ejec煤telo desde el men煤 de la aplicaci贸n o desde la acci贸n r谩pida (en el icono de la aplicaci贸n). Si la pregunta parece complicada, use  para encontrar la respuesta</item>
        <item>En \"Intervalo de notificaci贸n\" se agreg贸 \"Dos semanas antes\"</item>

        <item>#1.5.4</item>
        <item>Se corrigieron errores al mostrar datos en widgets, se agreg贸 la capacidad de mostrar la organizaci贸n de contactos, nuevos cuadros de di谩logo de selecci贸n de color</item>
        <item>Algoritmo mejorado para la b煤squeda autom谩tica de contactos para un evento del calendario</item>
        <item>Se agreg贸 la capacidad de especificar manualmente un contacto para un evento de calendario (cumplea帽os)</item>

        <item>#1.5.3</item>
        <item>Las notificaciones ahora pueden hacerse no removibles y con alta prioridad</item>
        <item>Se ha a帽adido la medianoche a la \"Hora de notificaci贸n\". 隆Felicita al cumplea帽ero de repente!</item>
        <item>Se pueden seleccionar varios per铆odos de notificaci贸n</item>
        <item>Tema de color azul agregado</item>
        <item>Se agreg贸 \"Tipo de evento\" y \"Nombre de evento\" al encabezado del evento para el widget</item>
        <item>Correcciones en la traducci贸n al alem谩n (gracias Marko)</item>
        <item>Errores corregidos</item>

        <item>#1.5.2</item>
        <item>Primer lanzamiento en espa帽ol</item>

    </string-array>

</resources>