<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 26.12.2021, 1:01
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2021. All rights reserved.
  ~  * Last modified 26.12.2021, 1:01
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string-array name="changelog" tools:ignore="InconsistentArrays">

        <item>#1.6.6</item>
        <item>Se agregó la capacidad de personalizar un conjunto de elementos para cada widget</item>
        <item>Configuración de color de fondo agregada para widgets</item>
        <item>Corrección de errores y varias optimizaciones</item>

        <item>#1.6.5</item>
        <item>Se agregó soporte para enlaces web externos para todo tipo de eventos (más detalles en la guía \"Preguntas y respuestas\")</item>
        <item>Se ha añadido un icono con sugerencias sobre el formato de las consultas a la barra de búsqueda</item>
        <item>Para la lista de eventos, se han agregado widgets y notificaciones en la configuración de respuesta al clic: abrir tarjeta de contacto, enlace web, lista de eventos, …</item>
        <item>Corrección de errores</item>

        <item>#1.6.4</item>
        <item>Se agregó soporte para eventos de archivos locales (formato DarkBirthday, no eventos flotantes y cumpleaños)</item>
        <item>Clasificación de eventos corregidos dentro de un día (descendente): cumpleaños, aniversarios, eventos personalizados, otros eventos. Los eventos con notificación tienen mayor prioridad</item>
        <item>Eventos con el año que se muestra en el widget de lista en formato completo</item>

        <item>#1.6.3</item>
        <item>Optimizaciones para Android 11 y 12</item>
        <item>Configuración agregada para actualización forzada de widgets</item>
        <item>Se agregó una advertencia sobre la optimización de la batería habilitada</item>
        <item>Se agregó un widget con una lista de eventos y fotos de contactos</item>

        <item>#1.6.2</item>
        <item>Se agregó un nuevo widget con una lista de eventos</item>
        <item>Icono de widget agregado para eventos silenciados</item>
        <item>Configuración de color agregada en la lista de eventos (hoy, pronto, jubileo)</item>
        <item>Configuración de formato de fecha agregada</item>

        <item>#1.6.1</item>
        <item>Se agregó la acción rápida \"Cerrar\" para notificaciones de alta prioridad</item>
        <item>Se agregó la posibilidad de especificar nombres femeninos adicionales</item>
        <item>Se corrigieron algunos errores</item>

        <item>#1.6.0</item>
        <item>Cuestionario sobre los eventos de sus contactos. Ejecútelo desde el menú de la aplicación o desde la acción rápida (en el icono de la aplicación). Si la pregunta parece complicada, use 🔍 para encontrar la respuesta</item>
        <item>En \"Intervalo de notificación\" se agregó \"Dos semanas antes\"</item>

        <item>#1.5.4</item>
        <item>Se corrigieron errores al mostrar datos en widgets, se agregó la capacidad de mostrar la organización de contactos, nuevos cuadros de diálogo de selección de color</item>
        <item>Algoritmo mejorado para la búsqueda automática de contactos para un evento del calendario</item>
        <item>Se agregó la capacidad de especificar manualmente un contacto para un evento de calendario (cumpleaños)</item>

        <item>#1.5.3</item>
        <item>Las notificaciones ahora pueden hacerse no removibles y con alta prioridad</item>
        <item>Se ha añadido la medianoche a la \"Hora de notificación\". ¡Felicita al cumpleañero de repente!</item>
        <item>Se pueden seleccionar varios períodos de notificación</item>
        <item>Tema de color azul agregado</item>
        <item>Se agregó \"Tipo de evento\" y \"Nombre de evento\" al encabezado del evento para el widget</item>
        <item>Correcciones en la traducción al alemán (gracias Marko)</item>
        <item>Errores corregidos</item>

        <item>#1.5.2</item>
        <item>Primer lanzamiento en español</item>

    </string-array>

</resources>