<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 18.09.2022, 8:26
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2022. All rights reserved.
  ~  * Last modified 11.05.2022, 22:21
  ~  */
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

        <string-array name="faq" tools:ignore="InconsistentArrays">

                <item>###Benachrichtigungen zu Ereignissen</item>

                <item>#Es erscheinen keine Benachrichtigungen</item>
                <item>Der erste Schritt ist sicherzustellen, dass in der Einstellung \"Benachrichtigungsintervall\" ein beliebiger Zeitraum ausgewählt ist. Danach versuchen Sie, das Element \"Testbenachrichtigungen\" auszuwählen. Wenn nach all den oben genannten Einstellungen die Benachrichtigung immer noch nicht angezeigt wird, dann ist in den Android-Einstellungen entweder der \"Nicht stören\"-Modus eingeschaltet, alle Benachrichtigungen im Benachrichtigungs-Manager deaktiviert oder der Batteriesparmodus auf dem Smartphone aktiviert.</item>

                <item>#Mehrere Benachrichtigungen pro Ereignis</item>
                <item>Durch Festlegen von \"Benachrichtigungsintervall\" in den Einstellungen können Sie mehrere separate Zeiträume der Benachrichtigung für ein Ereignis auswählen. Sie können beispielsweise festlegen, dass Benachrichtigungen eine Woche vorher und am Tag des Ereignisses empfangen werden.</item>

                <item> </item>
                <item>###<![CDATA[<a id="widgets">Widgets]]></item>

                <item>#Widget-Einstellungen</item>
                <item>Um die Einstellungen des Widgets zu bearbeiten, klicken Sie unten auf die Beschriftung des rechtsstehenden Ereignisses. Klicken Sie dagegen auf eine beliebige Stelle in diesem (rechtsstehenden) Ereignis, wird die Liste der Ereignisse geöffnet.</item>
                <item>Wenn für das Widget keine passenden Ereignisse gefunden wurden und die Meldung \"Ereignisse nicht gefunden\" angezeigt wird, öffnet ein Klick auf Nachricht diese Widget-Einstellungen.</item>
                <item>Die Klickreaktion auf ein Ereignis kann unter \"Einstellungen -> Widgets -> Ereignisklick\" konfiguriert werden.</item>
                <item><![CDATA[<img src="pref_widget.png" width=100%><br>]]></item>

                <item>#Ereignisse passen nicht oder Fotos sind zu schmal</item>
                <item>Gehen Sie zu den Widget-Einstellungen und versuchen Sie, die Einstellung \"Benutzerdefinierte Anzahl der Ereignisse\" zu ändern.</item>

                <item>#Widgets werden nicht aktualisiert</item>
                <item><![CDATA[Sie müssen die Batterieoptimierung für die Anwendung deaktivieren. Es gibt verschiedene Einstellungen für verschiedene Android-Oberflächen: <ul>
                <li>für Xiaomi MIUI ist dies \"Enable Autostart\" (Security–> Permissions–> Autostart)
                <li>für reines Android 9-11 ist dies \"Akkuoptimierung\" (Apps und Benachrichtigungen–> Erweitert–> Spezieller App-Zugriff–> Akkuoptimierung oder Energiesparfunktion)
                <li>für Huawei EMUI ist das \"Enable Autostart\" (Settings-> Battery-> Start applications)
                </ul>]]></item>

                <item>Wenn die Akkuoptimierung aktiviert ist, wird in jedem Widget-Einstellungsbildschirm oben auf dem Bildschirm eine Warnmeldung angezeigt. Eine ähnliche Inschrift befindet sich unten in den Anwendungseinstellungen. Um die Optimierung zu deaktivieren, klicken Sie auf die rote Schrift.</item>
                <item><![CDATA[<img src="battery_optimization_on_en.png" width=100%><br>]]></item>
                <item><![CDATA[Manchmal stoppen auf Android 9-10 Widgets die Aktualisierung nach der Installation einer neuen Version der App. Um dies zu beheben:<ol>
                <li>entfernen Sie das Widget vom Bildschirm
                <li>deaktivieren Sie den Launcher-Cache (in den Android-Einstellungen in der Liste der Anwendungen wählen Sie das Programm aus und löschen in den Eigenschaften den Cache)
                <li>starten Sie das Smartphone neu
                <li>fügen Sie das Widget auf dem Bildschirm neu hinzu
                </ol>]]></item>
                <item>Wenn der Standard-Widget-Aktualisierungsmechanismus nicht funktioniert, können Sie das erzwungene Aktualisierungsintervall aktivieren: Einstellungen-> Widgets-> Aktualisierungsintervall</item>

                <item>###Ereignisse</item>

                <item>#Kontaktereignisse</item>
                <item>Standardmäßig werden Ereignisse (Geburtstage, Jahrestage, benutzerdefinierte Ereignisse, andere Ereignisse) von allen Konten auf dem Gerät angezeigt.</item>
                <item>Um die Auswahl der Konten für Scan-Ereignisse einzuschränken, müssen die erforderlichen Konten unter Einstellungen-> Ereignisse eirichten-> Ereignisquellen-> Konten ausgewählt werden.</item>
                <item>Um Ereignisse von allen Konten anzuzeigen, klicken Sie auf die Schaltfläche \"Alle\".</item>

                <item>#<![CDATA[<a id="events_calendar">Kalenderereignisse]]></item>
                <item><![CDATA[Alle Kalenderereignisse aus den ausgewählten Kalendern werden unterstützt.<ul>
                 <li>Wenn der Kalender nur eine Art von Ereignissen enthält, sollten solche Kalender im entsprechenden Abschnitt ausgewählt werden (<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle">Geburtstag, <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Andere Veranstaltung).
                 <li>Kalender mit Ereignissen unterschiedlicher Art werden im Abschnitt <img src="btn_zoom_page_press.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Ereignisquellen angegeben.
                 <li>Wenn Sie Links zu externen Ressourcen angeben möchten, sollten sich Weblinks in Kalenderereignissen im Feld Beschreibung befinden und mit http:// oder https:// beginnen.
                 <li>Je nach ausgewähltem Abschnitt, in dem der Kalender angegeben ist, ist der Mechanismus zum Importieren von Ereignissen unterschiedlich.
                 </ul>]]></item>
                <item> </item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Geburtstag: Während des Imports des Ereignisses wird nach einem Kontakt im Adressbuch gesucht. Dazu werden Namenserkennungsregeln und Namensformat verwendet (sie werden in Einstellungen-> Ereignisse einrichten-> Importeinstellungen festgelegt). Standardmäßig wird der gesamte Veranstaltungstitel als Kontaktname verwendet. Wird ein Kontakt gefunden, werden die Daten der Person zu den Veranstaltungsdetails hinzugefügt: Foto, Organisation, Position, Weblinks. Es gibt drei Möglichkeiten: <ol>
                <li>Kontakt gefunden, aber es gibt bereits Daten über den Geburtstag - das Datum aus dem Kalender wird dem Ereignis hinzugefügt (mit oder ohne ein Jahr - je nach Einstellung)
                <li>der Kontakt wurde gefunden, aber es gibt keine Informationen über den Geburtstag - ein neues Ereignis wird der Liste hinzugefügt
                <li>Kontakt nicht gefunden - ein neues Ereignis wird hinzugefügt
                </ol>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Anderes Ereignis: Diese Kalenderereignisse werden nur in der Ereignisliste und in den Benachrichtigungen, nicht auf den Widgets angezeigt. Der gesamte Ereignistitel wird gespeichert.<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<br>So legen Sie die Anzeige von Ereignissen an:<ol>
                <li>Erstellen Sie einen neuen Kalender in ihrer Standardkalender-App oder wählen Sie beispielsweise einen Kalender für Feiertage
                <li>Ist dieser Kalender leer, erstellen oder importieren Sie die gewünschten Ereignisse
                <li>Ein Link zu den Anweisungen, wie man Geburtstage von Freunden aus sozialen Netzwerken hochlädt, steht unten
                <li>Wenn in einem Geburtstagskalender-Ereignis der Kontaktname nur einen Teil des Ereignisnamens belegt, können Sie Regeln für den Abruf des Namens definieren. Dieser Name wird verwendet, um nach Kontakten im Adressbuch zu suchen, um zusätzliche Attribute hinzuzufügen: Foto, Unternehmen, Titel, Alias. Diese Regeln werden konfiguriert in: Einstellungen-> Ereignisse einrichten-> Importeinstellungen-> Regeln. Zum Beispiel: Bezeichnung des Kalender-Ereignisses \"Geburtstag. Max Mustermann\", Regel: \"Geburtstag. [name]\" (ohne Anführungszeichen)
                <li>Nach dem Erstellen (Aktivieren) muss der Kalender in einem der Absätze (in nur einem!) ausgewählt werden: <ul>
                         <li>Einstellungen-> Ereignisse einrichten-> Ereignisquellen-> Kalender
                         <li>Einstellungen-> Ereignisse einrichten-> Geburtstag-> Kalender
                         <li>Einstellungen-> Ereignisse einrichten-> Anderes Ereignis-> Kalender
                </ul>
                </ol>]]></item>

                <item>#<![CDATA[<a id="events_files">Ereignisse aus lokalen Dateien]]></item>
                <item><![CDATA[Ereignisse und Geburtstage vom <a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=203976">DarkBirthday Widget</a> und <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.marcow.birthdaylist">Birthdays</a> werden mit einigen Funktionen unterstützt:<ul>
                <li>Das Ereignisdatum kann ein beliebiges Format ohne Leerzeichen haben (TT.MM.JJJJ, MM/TT/JJJJ, JJJJ-MM-TT usw.)
                <li>Wenn das Jahr unbekannt ist, stellen Sie 0000 ein
                <li>Die Datei muss in UTF-8-Kodierung gespeichert werden
                <li>Wenn nach dem Namen mehrere Klammerpaare stehen, wird - wenn die Klammerpaare aufeinander folgen - der Inhalt innerhalb des letzten Paares in die Berufsbezeichnung des Kontakts verschoben. Wenn ein Klammerpaar innerhalb des anderen steht, wird der Inhalt in den äußeren Klammern in den Berufsbezeichnung der Kontakte verschoben
                <li>Wenn die Datei nur Ereignisse eines bestimmten Typs auflistet (<img src="ic_event_birthday.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Geburtstag, <img src="ic_event_other.webp" width= 5 % style="vertical-align:middle"> Sonstiges Ereignis), müssen solche Dateien im Einstellungsbereich entsprechend ihrem Typ angegeben werden
                <li>Dateien mit unterschiedlichen Arten von Ereignissen sind im Abschnitt <img src="btn_zoom_page_press.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Ereignisquellen angegeben. Der Ereignistyp wird durch das Flag bestimmt (unten ist das Format und Beispiele)
                <li>für alle Ereignistypen außer <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Anderes Ereignis, sucht nach einem Kontakt im Adressbuch, um es mit doppelten Ereignissen zusammenzuführen oder Web hinzuzufügen Verknüpfungen
                <li>Wenn zusätzliche Funktionen aktiviert sind, können Sie festlegen, wie mit Ereignissen umgegangen werden soll, deren Typ nicht bestimmt werden konnte: Einstellungen -> Ereignisse einrichten -> Importeinstellungen (standardmäßig: Als Breite <img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Anderes Ereignis)
                <li>Um Ereignisse aus Geburtstagen zu verwenden, müssen sie in eine Datei exportiert werden: Synchronisierung -> Auf SD-Karte speichern
                </ul>]]></item>

                <item><![CDATA[<b><a href="https://4pda.to/forum/index.php?showtopic=203976">DarkBirthday Widget</a>-Ereignisformat</b> (in eckigen Klammern - optionale Parameter):<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<b></b># KOMMENTAR<br>&lt;<b>DATUM</b>&gt;[,FLAGS] &lt;<b>NAME oder EREIGNISTITEL</b>&gt; [([ORGANISATION,] TITEL)] [WEBLINK]<br><br>]]></item>
                <item><![CDATA[<img src="ic_event_other.webp" width=5% style="vertical-align:middle"> Anderes Ereignis. Format (in eckigen Klammern - optionale Parameter):<br><br># KOMMENTAR<br>&lt;<b>DATUM</b>&gt;[,FLAGS] &lt;<b>EREIGNISTITEL</b>&gt; [WEBLINK]<br><br>]]></item>
                <item><![CDATA[FLAGS:<br>1 - Einzelveranstaltung, die nur einmal gezeigt werden muss (Jahr ist erforderlich).<br>BC - Datum BC (Jahr ist erforderlich)<br>Ereignisbezeichnung - Bei Dateien, die Ereignisse unterschiedlicher Art enthalten, wird die Ereignisart durch diese Bezeichnung bestimmt. Wenn das Label ein Leerzeichen enthält, muss es durch einen Unterstrich \"_\" ersetzt werden.
                <br><br>Beispiele:<br>01.01.2000 John Doe (Enigma, Boss) https://enigma.com/<br>02.01.2000 Richard Roe (Enigma,)<br>03.01.0000 Friedman v. Ferguson (Nachbar)<br>01.01.2022,1 Anfang 2022<br>15.3.44,BC Yu.Caesar wurde getötet<br>02.03.1819,Geburtstag Nemo (Kapitän)<br>]]></item>

                <item><![CDATA[<b>Ereignisse mit gleitendem Datumsformat</b>:<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<b>NWW</b>[+-VERSETZT]<b>.MM.JJJJ</b>[,flags] <b>EREIGNISTITEL</b>
                <br><br>N – Wochennummer (1..5, Y – vorletzte, Z – letzte)
                <br>WW – Wochentag (MO, TU, WE, DO, FR, SA, SO)
                <br>VERSETZT – nach Tag eingestellt (+ oder – Zeichen)
                <ul><li>Anstelle von NWW können Sie die Schlüsselwörter „Easter“, „Katholisches_Ostern“ oder „NО“ verwenden.
                <li>Kurznamen der Wochentage (WW), „Ostern“, „NJ“ hängen von der Sprache der Anwendung ab
                 <li>Wenn das Jahr nicht 0000 ist, wird die Anzahl der Jahre ab Beginn des Feiertags gezählt
                <li>Flags – oben beschrieben</ul>
                <br>Beispiele:
                <br>2SO.02.0000 Zweiter Sonntag im Februar
                <br>3MI.03.1974 Der dritte Mittwoch im März, seit 1974 gefeiert
                <br>ZSO.11.0000 Letzter Sonntag im November
                <br>5SO.9.0000 fünfter Sonntag im September
                <br>1DO+1.10.0000 am nächsten Tag nach dem ersten Donnerstag im Oktober
                <br>3DI-10.08.0000 Noch 10 Tage bis zum dritten Dienstag im August
                <br>YSA.06.0000 vorletzter Samstag im Juni
                <br>NJ+255.0000 Programmierertag (256. Tag des Jahres)
                <br>Ostern.0000 Orthodoxes Ostern
                <br>Ostern+49.0000 Orthodoxe Dreifaltigkeit
                <br>Katholisches_Ostern.0000 Katholisches Ostern
                <br>]]></item>

                <item><![CDATA[<b><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.marcow.birthdaylist">Birthdays</a>-Ereignisformat</b>:<br>]]></item>
                <item><![CDATA[❙JJJJ-MM-TT❙Name❙Ereignistyp (Geburtstag, Jubiläum, Benutzerdefiniert)❙Ereignisbezeichnung oder null❚<br><br>zum Beispiel:<br> ❙1900–02–04❙John Doe❙Birthday❙null❚<br>❙2009–03–09❙John Doe❙Custom❙Todes❚<br>]]></item>
                <item><![CDATA[<br>So legen Sie die Anzeige von Ereignissen an:<ol>
                <li>Laden Sie Dateien mit Ereignissen herunter oder erstellen Sie diese
                <li>Datei in den Einstellungen auswählen (in nur einer!): <ul>
                         <li>Einstellungen-> Ereignisse einrichten-> Ereignisquellen-> Dateien
                         <li>Einstellungen-> Ereignisse einrichten-> Geburtstag-> Dateien
                         <li>Einstellungen-> Ereignisse einrichten-> Andere Ereignisse-> Dateien
                </ul>
                </ol>]]></item>

                <item>#Importieren von Ereignissen aus sozialen Netzwerken</item>
                <item><![CDATA[Die Geburtstage von Facebook-Freunden können mit dem fb2cal-Tool in den Kalender exportiert werden: <a href="https://github.com/mobeigi/fb2cal">Link</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UnsbV8EJ8-Y">Videoanweisungen</a>]]></item>

                <item> </item>
                <item>###Allgemein</item>

                <item>#Suche</item>
                <item><![CDATA[Um nach mehreren Parametern zu suchen, trennen Sie diese mit Kommas (beliebiger Wert) oder "+" (alle Werte), zum Beispiel:<ul>
                <li>\"John, Mary\"- zeigt die Kontaktereignisse mit den Namen John oder Mary
                <li>\"John+Gemini\"- zeigt die Kontaktereignisse mit dem Namen John und dem Sternzeichen Zwillinge
                </ul>]]></item>
                <item>Die Suche verwendet alle Ereignisdaten (zur Überprüfung: aktivieren Sie \"Extrafunktionen\" in den App-Einstellungen, drücken Sie lange auf das Ereignis, Punkt \"Ereignisdaten\").</item>
                <item> </item>

                <item>#Sprache der Anwendungsoberfläche</item>
                <item>Wenn Sie helfen wollen, diese Anwendung in eine andere Sprache zu übersetzen oder wenn Sie eine Ungenauigkeit in der Übersetzung feststellen - E-Mail an mich (Schaltfläche unten).</item>

        </string-array>

</resources>