<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ /**
  ~  * Created by Vladimir Belov on 03.10.2024, 23:54
  ~  * Copyright (c) 2018 - 2024. All rights reserved.
  ~  * Last modified 03.10.2024, 23:54
  ~  */
  -->

    <resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string-array name="facts1" translatable="false" tools:ignore="UnusedResources">
<item>🇷🇺 Мысль дня</item>
<item>"Делать деньги — самая большая ошибка в жизни. Делать нужно то, к чему чувствуешь склонность и талант и, если преуспеешь в этом — деньги будут (Грир Гарсон)
Чтобы пожинать добро — нужно его сеять
Кто сеет добро - пожинает добро, кто сеет зло - пожинает зло
Вы никогда не выиграете по-крупному, если будете только минимизировать потери (Харви Спектор из сериала «Форс-мажоры»)
Взрослеть — значит расставаться с фантазиями, заблуждениями, ложными верованиями
Чтобы заработать на жизнь, надо работать. Но чтобы разбогатеть, надо придумать что-то другое (Альфонс Карр)
Признание собственных ошибок, без излишнего посыпания головы пеплом, облегчает жизнь
Источник любой независимости — независимость материальная (Эрве Базен)
Бывают ситуации в которых нельзя выйти на новый уровень отношений, не преодолев конфликт
Деньги все могут сделать: они срывают скалы, высушивают реки; нет такой вершины, на которую не мог бы взобраться нагруженный золотом осел (Фернандо де Рохас)
Если мы честны перед кем-то, то мы честны перед Богом и собой.  Поэтому так важна регулярная практика откровенных бесед
Многие могли бы быть хорошими людьми, если бы давали себе высыпаться
Время, которое мы имеем, — это деньги, которых мы не имеем (Ильф и Петров)
Негатив к другому человеку - признак зависимости от него. Обвиняя другого, мы отдаём себя в зависимость от него
Жизнь — это игра в деньги и время (Роберт Кийосаки)
Болезнь детей - психосоматика косяков родителей
Если мы чем-то расстроены, то независимо от причины такого состояния - это обнажает дефекты души. Если нас кто-то обидел - это тоже обнажает дефект души
Если человек оказывается в дурацком положении и долго от туда не выходит, то он становится дураком
Жизнь повторяет уроки, которые ты не усвоил. Каждый новый повтор дороже предыдущего
Люди делятся на тех кому ЕЩЁ 30, и тех кому УЖЕ 30
Побеждает не тот, кто готов жертвовать ради победы или даже умереть. Побеждает тот, кто готов долго и упорно трудится и жить ради для победы
Не названные проблемы не решаются
Если ты отыскал у жены недостатки - помни, что это те недостатки, которые помешали ей найти мужа получше
Люди не любят перемен, инициируемых не ими
Когда не получается расти и достигать целей, обрати внимание на то, от каких недостатков ты не хочешь избавляться.  Именно они не пускают дальше
К близким мы относимся более хамски под эгидой заботы
Часто мы находим множество проблем в отношениях/работе потому, что не признаём свою усталость
А живёшь ли ты сам по тем советам, которые раздаёшь?
Самые красивые вещи в мире — те, в которых нет ничего лишнего. С людьми, та же закономерность
Тля ест траву, ржа - железо, а ложь - душу
Всегда находи время на то, от чего светится твоя душа
Если труд человека не приводит к благу общества, то жизнь этого человека тщетна
Традиция - это передача огня, а не поклонение пеплу
Мы получаем не то, чего заслуживаем, а то на что можем договориться
Лучшее алиби - быть жертвой
Перфекционист - человек доводящий всё до ума и попутно окружающих до истерики
Быть ответственным - способность дать ответ
Настоящее Дело срочным не бывает
Задача наставника не рассказать как избежать беды, а наставить на её преодоление
Чем меньше человек получает радости от труда, тем больше он стремиться получать удовольствий от всякой херни
Стабильность - это иллюзия… Всё есть процесс. Либо процесс развития, либо процесс деградации
Если человек лишен чувства юмора - значит было за что
Общаться нужно не с успешными, а со счастливыми
Тебе выбирать… Всё делается с тобой… или всё делается тобой
Что мыслимо, то осуществимо
Подмена понятий порождает симптомы…
Когда ты проявляешь любовь к  себе, нарцисс рядом чувствует унижение, потому что, он не на первом месте
Импровизация - следствие не проведённой подготовки
Полезно различать мнение о факте от самого факта
Счастью можно научиться
Непринятое решение создаёт стресс до тех пор, пока оно не будет принято, либо пока возможность его принять не будет упущена
Иногда внутри ломается что-то важнее костей… и без правильной правки срастается неправильно, портя всю дальнейшую жизнь, как неправильно сросшаяся сломанная кость
Задумайся, остаётся ли у тебя время на то, ради чего ты работаешь
Действуй, иначе опять ничего не изменится
Не повышай голос. Совершенствуй аргументы
Всё, что мы имеем в жизни, мы либо заслужили, либо допустили
Разум - твоё оружие в борьбе с ложью. Знание - его боеприпас
Человек созревает тогда, когда негатив от поступков других уже не может погасить в нём любви к людям
Для обретения власти над самим собой необходимо знать, чувствовать и понимать свою собственную психику - принципы её устройства и организацию её алгоритмики
Обращайтесь с вашими сотрудниками так, как хотите, чтобы они обращались с вашими лучшими клиентами
Ум надо чистить как зубы - каждый день, чтобы от него не воняло злобой, завистью, критиканством и прочими выделениями
Никто не спотыкается, лёжа в постели
Научись видеть возможности в любых трудностях
Сила человека не в порывах, а в нерушимом спокойствии
Правильно мыслить - более ценно, чем многое знать
Поссориться с умным человеком, так же сложно как помириться с глупым
Чтобы выполнить большой и важный труд, необходимы две вещи: ясный план и ограниченное время
Люди, которые тщательно покопались в себе, к другим особо не докапываются
Ты можешь ходить в зал, пить много воды и витамины, но если ты не разберёшься с тем, что твориться в твоём сердце и голове, ты так и будешь продолжать чувствовать себя не здоровым
Мы должны дисциплинировать себя сами, потому что после определённого возраста никто не будет делать это за нас
Внимание к мелочам рождает совершенство, а вот совершенство это уже не мелочь
Счастье - не какой-то божий дар, а достижение, какого человек добивается своей внутренней плодотворностью
Вдохновение даёт идею. Дисциплина даёт ей жизнь
Если вы не совершаете ошибок, значит вы решаете слишком простые задачи. И это большая ошибка
Лучше один раз взяться за ум, чем всю жизнь хвататься за голову (Цицерон)
Для того чтобы понимать чем хочешь и должен заниматься, важно как можно лучше понимать кто ты
Счастлив тот, кто умеет видеть грань между «никогда не сдавайся» и «если лошадь сдохла, слезь»
Чем дальше убегаешь от своих проблем, тем больше приходится возвращаться, чтоб их решить
По возможности, старайся не иметь дел с людьми негативными и ноющими. У них на любое решение найдутся проблемы
Возможность - штука с очень переменчивым сроком годности. Зачастую очень коротким
Величина неудовлетворённости жизнью равна размеру незадействованного потенциала!
Всякое везение - результат долгой подготовки
Себя судить куда трудней, чем других. Если ты сумеешь правильно судить себя, значит, ты поистине мудр
Успеха, как и счастья, нельзя добиваться. Он приходит потом, только как незапланированный результат преданности делу, более значительному, чем ты сам
Сбиться с пути во время путешествия — неприятно, но потерять смысл идти дальше — еще хуже. Хорошо, что даже потерянный смысл можно найти, если хорошенько поискать
Найти свою дорогу, узнать своё место - в этом всё для человека, это для него значит сделаться самим собой
Жить - значит действовать
Каждый новый шаг может окончится неудачей - вот одна из причин, заставляющая людей бояться свободы
Твоё время не вечно. Подумай на что ты его тратишь
Чтобы ты ни делал - ты делаешь себя
Самый короткий путь к мастерству — не искать самый короткий путь, а просто неторопливо идти
Одно из самых серьёзных детских заблуждений - что если человек взрослый, то он умный
Обычно мудрость приходит со старостью. Но иногда старость приходит одна
Ты начинаешься тогда, когда делаешь выбор сам
Каждый волен делать что хочет, никто не волен избежать последствий своих действий
Не думайте плохо о тех, о ком можно вообще не думать
Если ищешь совершенства, стремись изменить себя, а не других. Проще самому надеть сандалии, чем покрывать ковром всю землю
Три вещи никогда не возвращаются обратно: Время, Слово, Возможность. Поэтому: Не теряй времени, Выбирай слова, Не упускай возможность
В жизни направление куда важнее, чем скорость
Неудобные вопросы и откровенные разговоры создают здоровые отношения
Если ты обвиняешь в своих неудачах других людей, будь последователен: хвали их за свои успехи
Если вы затягиваете принятие решения, значит, вы уже приняли решение оставить всё по-старому
Не воспринимайте всерьез критику от людей, к которым вы не пришли бы за советом
Если человек не нашёл, за что может умереть, он не способен полноценно жить
Когда вы заставляете кого-то ждать вас, вы даёте ему время вспомнить все ваши недостатки
Чем меньше у человека проблем, тем меньше он создаёт вокруг себя проблем
Мы не начинаем дела потому, что они трудны… Во многом они трудны потому, что мы их не начинаем
Заблуждение не перестаёт быть заблуждением от того, что большинство разделяет его
Не стыдно не знать, стыдно не учиться
Никто не заинтересован в том, чтобы обидеть вас, никто не выжидает случая, чтобы обидеть вас, каждый занят тем, что охраняет свою собственную рану
Лёгкое отношение к вопросу создаёт его лёгкое, конструктивное решение
Если человек на вопрос отвечает, что-то кроме «да», значит он говорит «нет»
Счастлив тот, кто научился восхищаться, а не завидовать
Ты не сможешь стать другим, пока не признаешь, что ты сегодняшний - это результат ТВОИХ выборов в прошлом
«Быть несчастным» - это как вредная привычка. Более вредная чем курение.  Следует как можно скорее от неё избавиться
Если вы не строите свою мечту, кто-то наймет вас, чтобы помочь строить их
Одно действие важнее тысячи намерений
Большую часть жизни ты проводишь в своих мыслях. Сделай так, чтобы там было приятно находиться
Некоторые люди спорят очень часто не потому, что хотят принести пользу или добиться справедливости и правды, а потому, что ищут везде возможности для самоутверждения
Ты не можешь быть высокомотивированным, если не знаешь каким хочешь быть в будущем
Врать ли другим - вопрос этический. Врать себе - просто глупо
Для того чтобы стать лжецом, человеку достаточно только передать дальше всё то, что он услышит
Сложные задачи решаются набором простых действий
Если ты будешь читать книги и слушать более мудрых людей так внимательно, как будто бы от этого зависит твоя жизнь, то так и случиться. От этого изменится твоя жизнь
Лидерство - способность создавать будущее, которое не наступит само по себе
Главное - это то, без чего всё остальное не имеет смысла
Судьба человека более всего зависит не от случая, а от его умения делать выбор
Вершина развития недостижима, но каждый день нам дан, чтоб на шаг к ней приблизиться
Чем лучше человек умеет отстаивать свои границы, тем реже ему приходится это делать
Развитие — это не только освоение нового, но переосмысление и переоценка старого
Ясность целей — залог эффективности
Не держите обиды. Ваши обиды, кроме вас, никому не мешают
Прокрастинация - способ уберечь себя от рисков светлого будущего
Работы всегда больше, чем времени для работы. Всего не успеешь - знай от чего откажешься
Прокрастинация усиливает тревогу. Если откладываешь неприятное дело, мозг не расслабляется. Чем дольше длится незавершённый процесс, тем выше уровень тревоги
Здоровое питание и физические нагрузки критически важны для способности ясно мыслить, запоминать и концентрироваться
Безупречную репутацию потерять можно только один раз
Воля не передаётся генетически по наследству. Она воспитывается в процессе развития конкретного человека
Утка с ружьём это всё же утка. Самурай без меча, всё равно самурай
Ответственность - признание способности влиять на результат
Действительно человеческие отношения между мужчиной и женщиной начинаются не с вожделения, а с принятия ответственности за жизнь другого человека
Любая, даже самая сложная проблема обязательно имеет простое, легкое для понимания, неправильное решение (Закон Мерфи)
На то чтобы выполнить работу как следует всегда не хватает времени, но на то чтобы её переделать время найдётся всегда (Закон Мескимена)
Учатся у тех, кого любят, и научиться можно лишь тому, что любишь
Горячо переживать о том, чего не можешь изменить, — значит впустую растрачивать чувства
За безопасность разумнее  платить вперёд, чем расплачиваться за её отсутствие
Будьте внимательны к языку жизненных обстоятельств. Жизнь всегда даёт знаки, а дуракам - прямые указания
Отказываясь от планирования своих дел, ты тем самым планируешь себе хаос и суету в жизни
Качество сегодняшней своей жизни можно рассматривать как оценку своей управленческой квалификации
Главное чему нужно научиться - учиться
Мир прекрасен, но не совершен
Налоги и правда очень высоки... Но у нас есть много других «налогов», гораздо более тяжелых для некоторых из нас. Мы платим в два раза больший налог за свою праздность, втрое больше – за нашу гордость и вчетверо больше – за нашу глупость (Бенджамин Франклин)
Плохо организованному человеку всегда кажется, что дел у него больше, чем это есть на самом деле
Если вы думаете, что все дорожает, попробуйте что-нибудь продать (Роберт Лембке)
Хочешь иметь столько денег, чтобы хватало тебе и твоей семье – работай сам. Хочешь обеспечить свои будущие поколения – заставь людей работать на себя (Карл Маркс)
Небольшая сумма, данная взаймы, делает должника другом; большая – врагом (Сенека)
Остерегайтесь незначительных расходов: маленькая течь потопит большой корабль (Бенджамин Франклин)
Не быть жадным — уже богатство, не быть расточительным — доход (Цицерон)
Есть вещи важнее денег, но без денег эти вещи не купишь (Проспер Мериме)
Лучше маленький доллар, чем большое спасибо (Михаил Жванецкий)
Если у вас в жизни нет хобби, спорта, каких-то увлечений, кроме быта и работы, то не стоит ожидать, что ваши дети в подростковом возрасте будут интересоваться чем-то кроме телефона и компьютера (Дмитрий Шершень)
Если о вас говорят, значит вы вызываете либо интерес, либо зависть (Сергей Бодров)
Забывайте обиды, но никогда не забывайте доброту (Конфуций)
Иногда чудеса - это просто хорошие люди, с добрым сердцем, которых Бог посылает в вашу жизнь
В психологически нездоровой среде самым конфликтным окажется психически здоровый человек, ибо он будет отстаивать свои интересы и границы
Не надо жить кому-то на зависть. Надо жить себе в удовольствие!
Вещи, которые начинаешь ценить с возрастом: тишина, суп, отсутствие новостей, сон, ортопедические стельки…
Пчёлы не тратят время на то, чтобы объяснить мухам, что мёд вкуснее говна. Вот и вы не тратьте
Запомни правило трёх «Н» - Нет Ничего Невозможного
Мужчине должно быть хорошо с собой! Тогда рядом с ним будет хорошо и другим
Избегание задачи отбирает у тебя больше энергии, чем её выполнение
Мы так умело прячем свою боль, что многие завидуют нашему счастью…
Людям порой свойственно лгать самим себе. Обслуживание именно такой лжи обходится наиболее затратно по времени, здоровью и деньгам
Мои обещания верны на столько, насколько верен тот, которому я их даю (Эдуард Асадов)
Уберечь свои деньги стоит больших трудов, чем добыть их (Мишель де Монтень)
Не бойся потерять людей, бойся потерять себя, пытаясь угодить всем вокруг себя
Сначала скажи себе кем ты будешь, а потом делай, что должен делать (Эпиктет)
Не гонитесь за деньгами, гонитесь за своей страстью, а деньги придут
Мир не остановится, если ты возьмёшь выходной, но если ты его не возьмёшь, возможно остановишься ты
Все деньги на свете не стоят потерянных дней нашей жизни
Изъяны близких раздражают нас в той мере, в которой мы сами обладаем подобными изъянами
Лучше тысяча врагов за стенами дома, чем один внутри
Финансовая пропасть – самая глубокая из всех пропастей, в нее можно падать всю жизнь
Кашу в голове иногда нужно помешивать, дабы не пригорала
Мы видим мир не таким, каков он есть, а таким, каковы мы сами, или же таким, каким мы настроены его видеть (Стивен Кови)
Отношения - это то, что должно спасать вас в тяжёлые дни, а не мучить ещё больше
На земле бесконечное множество красивых мест, но самое лучшее то, где тебя просто ждут
Понравились бы вы себе, если встретили себя в своей жизни? И дружили бы с самим собой?
Все начинается с мыслей, создайте счастье в своей голове, и оно обязательно станет реальностью
Быть человеком — это значит чувствовать, что ты за все в ответе (Антуан де Сент-Экзюпери)
Главное — идти. Дорога не кончается, а цель — всегда обман зрения странника: он поднялся на вершину, но ему уже видится другая… (Антуан де Сент-Экзюпери)
Если путник, взбираясь на гору, слишком занят каждым шагом и забывает сверяться с путеводной звездой, он рискует ее потерять и сбиться с пути (Антуан де Сент-Экзюпери)
Если ты умеешь правильно судить себя, значит, ты поистине мудр (Антуан де Сент-Экзюпери)
Жизнь научила меня, что такое истинное мужество: это способность противостоять осуждению среды (Антуан де Сент-Экзюпери)
Истина — это то, что упрощает мир, а не то, что создает хаос, это язык, выделяющий из многообразия общее (Антуан де Сент-Экзюпери)
Лишь будучи активным участником событий, можно сыграть действенную роль (Антуан де Сент-Экзюпери)
Любить — это не значит смотреть друг на друга, любить — значит вместе смотреть в одном направлении (Антуан де Сент-Экзюпери)
Никогда не теряй терпения — это последний ключ, открывающий двери (Антуан де Сент-Экзюпери)
Подлинные чудеса не шумны. И самые важные события очень просты (Антуан де Сент-Экзюпери)
Продвинуться вперед — значит узнать, что вопрос, который тебя мучил, потерял смысл (Антуан де Сент-Экзюпери)
Смысл жизни в том, на что она потрачена (Антуан де Сент-Экзюпери)
Счастье — трата себя на творение своих рук, что будет жить и после твоей смерти (Антуан де Сент-Экзюпери)
Тебя заботит будущее? Строй сегодня. Ты можешь изменить все. На бесплодной равнине вырастить кедровый лес. Но важно, чтобы ты не конструировал кедры, а сажал семена (Антуан де Сент-Экзюпери)
Ты навсегда в ответе за всех, кого приручил (Антуан де Сент-Экзюпери)
Улыбка соединяет нас наперекор различиям языков, каст и партий (Антуан де Сент-Экзюпери)
Умирают только за то, ради чего стоит жить (Антуан де Сент-Экзюпери)
Учение — всегда борьба, принуждение и терпимость (Антуан де Сент-Экзюпери)"</item>
</string-array>

    <string-array name="facts2" translatable="false" tools:ignore="UnusedResources">
    <item>🇷🇺 Пословицы</item>
    <item>"Аппетит приходит во время еды, а жадность — во время аппетита
Баба с возу – кобыле легче
Беда не по лесу ходит, а по людям
Бедность — не порок, а несчастье
Без корня и полынь не растет
Без труда не выловишь и рыбку из пруда
Береги платье снову, а честь смолоду
Бережёного Бог бережёт
Бесплатный сыр бывает только в мышеловке
Болтун – находка для шпиона
Большому кораблю – большое плавание
Будешь долго мучиться – что-нибудь получится
Бумага все терпит
Был бы лес, соловьи прилетят
Была бы водица, а сено зародится
В гостях хорошо, а дома лучше
В здоровом теле здоровый дух — редкая удача
В июне первую ягоду в рот кладут, а вторую домой несут
В ноябре зима с осенью борется
В октябре с солнцем распрощайся, ближе к печке подбирайся
В семье не без урода, а из-за урода все не в угоду
В тесноте, да не в обиде
В тихом омуте черти водятся
В феврале зима с весной встретятся впервой
В чужой монастырь со своим уставом не ходят
В чужом глазу соринку видим, а в своём бревна не замечаем
Век живи, век учись — дураком помрешь
Весенний дождь растит, осенний гноит
Весна да осень - на дню погод восемь
Весна красна, да голодна; осень дождлива, да сыта
Ветра в рукавицу не поймаешь
Взялся за гуж — не говори, что не дюж
Видна птица по полёту, а человек – по делам
Вода камень точит
Вода на лугу - сено в стогу
Воду в ступе толочь – вода и будет
Возле леса жить - голодному не быть
Волка ноги кормят
Волков бояться – в лес не ходить
Все болезни от нервов
Всему своё время
Всяк кулик свое болото хвалит
Всяк правду ищет, да не всяк ее творит
Где в апреле река, там в июле лужица
Где гнев, там и милость
Где тонко, там и рвется. Где толсто, там и наслаивается
Гладко было на бумаге, да забыли про овраги. А по ним ходить
Глаза боятся, а руки делают
Гол как сокол, а остер как топор
Голод не тетка, пирожка не поднесет
Горбатого могила исправит
Горбатого могила исправит, а упрямого — дубина
Готовь сани летом, а телегу зимой
Губа не дура, язык не лопата: знают, что горько, что сладко
Два сапога — пара, да оба на левую ногу надеты
Дважды в год лето не бывает
Двое третьего ждут, а семеро одного не ждут
Дело мастера боится, а иной мастер дела
Дело не сдвинется с места, если ничего не предпринимать
Делу время, потехе час
Для муравья и роса - наводнение
Дорога ложка к обеду, а там хоть под лавку
Дорого яичко к пасхальному дню
Дорогой товар из земли растет
Друг познается в беде
Дружба дружбой, а служба службой
Дурная голова ногам покоя не дает
Дурной пример заразителен
Если пахать плугом, земля станет лугом
За битого двух небитых дают, да не больно-то берут
За двумя зайцами погонишься – ни одного не поймаешь
За деревьями леса не видать
Забот полон рот, а перекусить нечего
Заставь дурака Богу молиться – он и лоб расшибёт
Застает зимушка в летнем платьице
Земля родная - колыбель золотая
Зима без трёх подзимков не живёт
Зима весну пугает, да всё равно тает
Зима спросит, что летом припасено
Зимой волка бойся, а летом мухи
Зимой солнце сквозь слезы смеется
Кабы знал, где упасть, так соломки бы подстелил
Каждый судит по себе
Как аукнется, так и откликнется
Как зима не злится, а всё весне покорится
Как месяц не свети, а все не солнышко
Красна весна цветами, осень - снопами
Кто весной не пролежит, весь год будет сыт
Кто земле дает, тому земля втройне отдает
Кто любит земле кланяться - без добычи не останется
Кто не сажал дерева, тому не лежать в тени
Кто про что, а вшивый про баню
Кто рано встает, тому Бог дает
Кто старое помянет, тому глаз вон, а кто забудет — тому два
Куй железо, пока горячо
Курочка по зернышку клюет, а весь двор в помете
Ласточка весну начинает, соловей кончает
Летняя неделя дороже зимней
Лето - припасиха, а зима - подбериха
Лето собирает, а зима подъедает
Летом не припасешь, зимой не принесешь
Летом с удочкой, зимой с сумочкой
Лиха беда начало, а там уж близок и конец
Любишь кататься — люби и саночки возить
Мал клоп, да вонюч
Много снега - много хлеба, много воды - много травы
Мороз и железо рвет, и на лету птицу бьет
На Бога надейся, а сам не плошай
На нет и суда нет
На обиженных воду возят, а на добрых сами катаются
Не беречь поросли, не видать и дерева
Не было бы счастья, да несчастье помогло
Не все греет, что светит: луна светла, да без тепла
Не все коту масленица, будет великий пост
Не все стриги, что растет
Не всегда молния ударяет там, где она сверкает
Не делай неприятностей кому-либо, иначе в будущем сам можешь лишиться поддержки
Не зима знобит, а весна
Не зная броду, не суйся в воду
Не плюй в колодец, пригодится воды напиться
Не поклонясь до земли, и грибов не поднимешь
Не поле кормит, а нива
Не пугай, зима,- весна придет
Не та земля дорога, где медведь живет, а та, где курица скребет
Не так страшен черт, как его малюют
Незваный гость – хуже татарина
Нет дыма без огня
Нет худа без добра
Нечего на зеркало пенять, коль рожа кривая
Ни рыба, ни мясо — ни кафтан, ни ряса
Новая метла чисто метет, а обломается — под лавкой валяется
Новый год - к весне поворот
Нужда крепче закона
Один в поле не воин, а путник
Одна ласточка не делает весны
Одно дерево - еще не лес
Около речки колодца не копают
Октябрь ни колеса ни полоза не любит
Осенью и воробей богат
Осенью скот жиреет, человек добреет
От овса кони не рыщут, а от добра добра не ищут
От работы кони дохнут, а люди — крепнут
Палка о двух концах: туда и сюда бьет
Первый парень на деревне, а деревня в два двора
Повторение — мать учения и прибежище для лентяев
Под большим деревом и гриб вольготней живет
Под лежачий камень вода не течет, а под катящийся — не успевает
Попытка — не пытка, а спрос — не беда
Поспешишь — людей насмешишь
Придет осень, за все спросит
Простота хуже воровства, если она не от ума, а от заумия
Пчела хоть и жалит, да мед дает
Пьяному море по колено, а лужа — по уши
Работа не волк, в лес не убежит, потому ее, окаянную, делать и НАДО
Расти большой, да не будь лапшой, тянись верстой, да не будь простой
Рука руку моет, да обе свербят
Русский медленно запрягает, да быстро едет
С берега море красиво, а с моря - берег красив
С волками жить — по-волчьи выть
Сделал дело — гуляй смело
Семь бед — один ответ, восьмая беда — совсем никуда
Семь пятниц на неделе
Семь раз отмерь - один раз отрежь
Сентябрь кафтан с плеч срывает, тулуп надевает
Слово — не воробей, вылетит — не поймаешь
Смелого пуля боится, а труса и в кустах найдет
Собака на сене лежит, сама не ест и скотине не дает
Собаку съел, да хвостом подавился
Соколу лес не диво, волку зима за обычай
Старость не радость, сядешь — не встанешь, побежишь — не остановишься
Старый конь борозды не испортит, да и глубоко не вспашет
Сугробы снега на полях - урожай зерна в закромах
Терпенье и труд все перетрут
Тихие воды глубоки
Тише едешь – дальше будешь от того места, куда едешь
У страха глаза велики, да ничего не видят
Узок путь зимою, а жидок - весною
Ума палата, да ключ потерян
Утро вечера мудренее — жена мужа удалее
Человек - самое ценное между небом и землей
Чем похвалишься, без того и останешься
Чем черт не шутит, когда Бог спит
Что летом родится, то зимой пригодится
Что посеешь, то и пожнешь
Шито-крыто, а узелок-то тут
Яблоко от яблоньки недалеко падает
Язык мой — враг мой, прежде ума глаголет"</item>
</string-array>

    <string-array name="facts3" translatable="false" tools:ignore="UnusedResources">
    <item>🇺🇸 Famous Quotes</item>
    <item>"//https://blog.hubspot.com/sales/famous-quotes
A goal is a dream with a deadline (Napoleon Hill)
A man may die, nations may rise and fall, but an idea lives on (John F. Kennedy)
All great achievements require time (Maya Angelou)
Always remember, your focus determines your reality (George Lucas)
An unexamined life is not worth living (Socrates)
Be yourself; everyone else is already taken (Oscar Wilde)
Before anything else, preparation is the key to success (Alexander Graham Bell)
Believe you can, and you're halfway there (Theodore Roosevelt)
Courage is grace under pressure (Ernest Hemingway)
Darkness cannot drive out darkness - only light can do that. Hate cannot drive out hate: only love can do that (Martin Luther King Jr.)
Do not go where the path may lead, go instead where there is no path and leave a trail (Ralph Waldo Emerson)
Do not let making a living prevent you from making a life (John Wooden)
Do one thing every day that scares you (Eleanor Roosevelt)
Doing the best at this moment puts you in the best place for the next moment (Oprah Winfrey)
Don't be afraid to give up the good to go for the great (John D. Rockefeller)
Don't be distracted by criticism. Remember — the only taste of success some people get is to take a bite out of you (Zig Ziglar)
Don't find fault, find a remedy: anyone can complain (Henry Ford)
Don't worry when you are not recognized but strive to be worthy of recognition (Abraham Lincoln)
Don’t be afraid to give up the good to go for the great (John D. Rockefeller)
Don’t watch the clock; do what it does. Keep going (Sam Levenson)
Don’t you dare underestimate the power of your own instinct (Barbara Corcoran)
Dream big and dare to fail (Norman Vaughan)
Dreaming, after all, is a form of planning (Gloria Steinem)
Either you run the day or the day runs you (Jim Rohn)
Everything you can imagine is real (Pablo Picasso)
Everything you've ever wanted is on the other side of fear (George Addair)
First, have a definite, clear, practical ideal; a goal, an objective. Second, have the necessary means to achieve your ends: wisdom, money, materials, and methods. Third, adjust all your means to that end (Aristotle)
Go confidently in the direction of your dreams! Live the life you've imagined (Henry David Thoreau)
High expectations are the key to everything (Sam Walton)
How wonderful it is that nobody need wait a single moment before starting to improve the world (Anne Frank)
I alone cannot change the world, but I can cast a stone across the water to create many ripples (Mother Teresa)
I didn't fail the test. I just found 100 ways to do it wrong (Benjamin Franklin)
I find that the harder I work, the more luck I seem to have (Thomas Jefferson)
I have learned over the years that when one's mind is made up, this diminishes fear (Rosa Parks)
I would rather die of passion than of boredom (Vincent van Gogh)
I've learned that people will forget what you said, people will forget what you did, but people will never forget how you made them feel (Maya Angelou)
If life were predictable, it would cease to be life and be without flavor (Eleanor Roosevelt)
If you are not willing to risk the usual, you will have to settle for the ordinary (Jim Rohn)
If you genuinely want something, don't wait for it — teach yourself to be impatient (Gurbaksh Chahal)
If you look at what you have in life, you'll always have more. If you look at what you don't have in life, you'll never have enough (Oprah Winfrey)
If you really look closely, most overnight successes took a long time (Steve Jobs)
If you set your goals ridiculously high and it's a failure, you will fail above everyone else's success (James Cameron)
If you want to achieve excellence, you can get there today. As of this second, quit doing less-than-excellent work (Thomas J. Watson)
If you want to make your dreams come true, the first thing you have to do is wake up (J.M. Power)
If you're offered a seat on a rocket ship, don’t ask what seat! Just get on (Sheryl Sandberg)
In playing ball and in life, a person occasionally gets the opportunity to do something great. When that time comes, only two things matter: being prepared to seize the moment and having the courage to take your best swing (Hank Aaron)
In the depth of winter, I finally learned that within me there lay an invincible summer (Albert Camus)
In the end, it's not the years in your life that count. It's the life in your years (Abraham Lincoln)
In this life we cannot do great things. We can only do small things with great love (Mother Teresa)
In three words, I can sum up everything I've learned about life: it goes on (Robert Frost)
It does not matter how slowly you go as long as you do not stop (Confucius)
It is better to fail in originality than to succeed in imitation (Herman Melville)
It is during our darkest moments that we must focus to see the light (Aristotle)
It is still best to be honest and truthful; to make the most of what we have; to be happy with simple pleasures; and have courage when things go wrong (Laura Ingalls Wilder)
It’s fine to celebrate success, but it is more important to heed the lessons of failure (Bill Gates)
Keep smiling, because life is a beautiful thing and there's so much to smile about (Marilyn Monroe)
Lack of direction, not lack of time, is the problem. We all have twenty-four-hour days (Zig Ziglar)
Leave nothing for tomorrow which can be done today (Abraham Lincoln)
Let the future tell the truth, and evaluate each one according to his work and accomplishments. The present is theirs; the future, for which I have really worked, is mine (Nikola Tesla)
Life is a succession of lessons which must be lived to be understood (Ralph Waldo Emerson)
Life is either a daring adventure or nothing (Helen Keller)
Life is made of ever so many partings welded together (Charles Dickens)
Life is never fair, and perhaps it is a good thing for most of us that it is not (Oscar Wilde)
Life is really simple, but we insist on making it complicated (Confucius)
Life is trying things to see if they work (Ray Bradbury)
Life itself is the most wonderful fairy tale (Hans Christian Andersen)
Luck is a dividend of sweat. The more you sweat, the luckier you get (Ray Kroc)
Many of life's failures are people who did not realize how close they were to success when they gave up (Thomas A. Edison)
May you live all the days of your life (Jonathan Swift)
Never leave till tomorrow that which you can do today (Benjamin Franklin)
Never let the fear of striking out keep you from playing the game (Babe Ruth)
Nothing is impossible, the word itself says, ‘I'm possible!’ (Audrey Hepburn)
Only a life lived for others is a life worthwhile (Albert Einstein)
So we beat on, boats against the current, borne back ceaselessly into the past (F. Scott Fitzgerald)
Spread love everywhere you go. Let no one ever come to you without leaving happier (Mother Teresa)
Success is not final; failure is not fatal: It is the courage to continue that count (Winston S. Churchill)
Success is walking from failure to failure with no loss of enthusiasm (Winston Churchill)
Success usually comes to those who are too busy to be looking for it (Henry David Thoreau)
The best and most beautiful things in the world cannot be seen or even touched - they must be felt with the heart (Helen Keller)
The biggest risk is not taking any risk… In a world that is changing really quickly, the only strategy that is guaranteed to fail is not taking risks (Mark Zuckerberg)
The difference between successful people and unsuccessful people is that successful people do all the things unsuccessful people don’t want to do (John Paul DeJoria)
The future belongs to those who believe in the beauty of their dreams (Eleanor Roosevelt)
The greatest glory in living lies not in never falling, but in rising every time we fall (Nelson Mandela)
The most difficult thing is the decision to act; the rest is merely tenacity (Amelia Earhart)
The only impossible journey is the one you never begin (Tony Robbins)
The only limit to our realization of tomorrow will be our doubts of today (Franklin D. Roosevelt)
The only person you are destined to become is the person you decide to be (Ralph Waldo Emerson)
The only place where success comes before work is in the dictionary (Vidal Sassoon)
The only thing we have to fear is fear itself (Franklin D. Roosevelt)
The price of inaction is far greater than the cost of a mistake (Meg Whitman)
The purpose of our lives is to be happy (Dalai Lama)
The question isn't who is going to let me; it’s who is going to stop me (Ayn Rand)
The real test is not whether you avoid this failure, because you won't. It's whether you let it harden or shame you into inaction, or whether you learn from it; whether you choose to persevere (Barack Obama)
The road to success and the road to failure are almost exactly the same (Colin R. Davis)
The secret of success is to do the common thing uncommonly well (John D. Rockefeller Jr.)
The trouble is, you think you have time (Jack Kornfield)
The way to get started is to quit talking and begin doing (Walt Disney)
There are no secrets to success. It is the result of preparation, hard work, and learning from failure (Colin Powell)
There is never enough time to do everything, but there is always enough time to do the most important thing (Brian Tracy)
Time is money (Benjamin Franklin)
Time is more valuable than money. You can get more money, but you cannot get more time (Jim Rohn)
Time waits for no one
To be successful, you have to be selfish, or else you will never achieve. And once you get to your highest level, then you have to be unselfish (Michael Jordan)
To be yourself in a world that is constantly trying to make you something else is the greatest accomplishment (Ralph Waldo Emerson)
Try not to become a man of success. Rather become a man of value (Albert Einstein)
Twenty years from now, you will be more disappointed by the things that you didn't do than by the ones you did do. So, throw off the bowlines, sail away from safe harbor, catch the trade winds in your sails. Explore, Dream, Discover (Mark Twain)
Well done is better than well said (Benjamin Franklin)
Whatever the mind of man can conceive and believe, it can achieve (Napoleon Hill)
When you undervalue what you do, the world will undervalue who you are (Oprah Winfrey)
Whether you think you can or you think you can't, you're right (Henry Ford)
Winning isn't everything, but wanting to win is (Vince Lombardi)
With great power comes great responsibility (Stan Lee)
You become what you believe (Oprah Winfrey)
You don’t learn to walk by following rules. You learn by doing and by falling over (Richard Branson)
You have brains in your head. You have feet in your shoes. You can steer yourself any direction you choose (Dr. Seuss)
You may delay, but time will not (Benjamin Franklin)
You may say I'm a dreamer, but I'm not the only one. I hope someday you'll join us. And the world will live as one (John Lennon)
You miss 100% of the shots you don't take (Wayne Gretzky)
You must be the change you wish to see in the world (Mahatma Gandhi)
You only live once, but if you do it right, once is enough (Mae West)
You will face many defeats in life, but never let yourself be defeated (Maya Angelou)
Your time is limited, so don't waste it living someone else's life. Don't be trapped by dogma – which is living with the results of other people's thinking (Steve Jobs)"</item>
    </string-array>

    <string-array name="facts4" translatable="false" tools:ignore="UnusedResources">
    <item>🇩🇪 Inspirierende Zitate</item>
    <item>"//https://www.myposter.de/magazin/sprueche/zitate/ https://www.studihub.de/40-beruehmte-zitate-bekannter-persoenlichkeiten/
Alle Lebewesen außer den Menschen wissen, dass der Hauptzweck des Lebens darin besteht, es zu genießen (Samuel Butler)
Alle Träume können wahr werden, wenn wir den Mut haben, ihnen zu folgen (Walt Disney)
Alle wollen die Welt verändern, aber keiner sich selbst (Lew Nikolajewitsch Tolstoi)
Alles Leben, auch nur einer Minute, hat ewige Gesetze hinter sich (Jean Paul)
Alter schützt vor Liebe nicht, aber Liebe vor dem Altern (Coco Chanel)
An allem Unfug, der passiert, sind nicht etwa nur die Schuld, die ihn tun, sondern auch die, die ihn nicht verhindern (Erich Kästner)
Auch aus Steinen, die einem in den Weg gelegt werden, kann man Schönes bauen (Johann Wolfgang von Goethe)
Auch eine Reise von tausend Meilen beginnt mit einem Schritt (Laotse)
Auch wenn man das Ziel nicht erreicht, der Weg dorthin lohnt immer (Mahatma Gandhi)
Bevor du deinen Prinz findest, musst du viele Frösche küssen (Anastacia)
Chancen erkennt man oft nicht auf den ersten Blick (Catherine Deneuve)
Damit das Mögliche entsteht, muss immer wieder das Unmögliche versucht werden (Hermann Hesse)
Dankbarkeit ist der Anfang aller Größe (Seneca)
Das Leben ist eine Illusion, hervorgerufen durch Alkoholmangel (Charles Bukowski)
Das Leben ist so kurz und wertvoll, dass man nur Dinge tun sollte, die einen inspirieren und vorwärts bringen (Gwyneth Paltrow)
Das Leben ist wie eine Rolle auf dem Theater, es kommt nicht darauf an, dass lange, sondern dass gut gespielt wird (Lucius Annaeus Seneca)
Das Recht des Menschen ist’s auf dieser Erden, da er doch nur kurz lebt, glücklich zu sein (Bertolt Brecht)
Das Rezept für Gelassenheit ist ganz einfach: Man darf sich nicht über Dinge aufregen, die nicht zu ändern sind (Helen Vita)
Das eigentliche Studium der Menschheit ist der Mensch (Johann Wolfgang von Goethe)
Das ist das Herrliche an jeder Freude, dass sie unverhofft kommt und niemals käuflich ist (Hermann Hesse)
Den größten Fehler, den man im Leben machen kann, ist, immer Angst zu haben, einen Fehler zu machen (Dietrich Bonhöffer)
Der Erfolg ist nicht danach zu beurteilen, was ein Mensch im Leben erreicht, sondern nach den Hindernissen, die er auf dem Weg zum Erfolg überwunden hat (Booker T. Washington)
Der Kummer, der nicht spricht, nagt am Herzen, bis es bricht (Wilhelm Busch)
Der Mann schließt von einer Frau auf alle. Die Frau schließt von allen Männern auf einen (Senta Berger)
Der Mensch lebt nicht vom Brot allein. Nach einer Weile braucht er auch einen Drink (Woody Allen)
Der Pessimist sieht Schwierigkeiten bei jeder Gelegenheit. Der Optimist erkennt die Gelegenheit bei jeder Schwierigkeit (L. P. Jacks)
Der Schwache kann nicht verzeihen. Verzeihen ist eine Eigenschaft des Starken (Mahatma Gandhi)
Der Traum ist der beste Beweis dafür, dass wir nicht so fest in unsere Haut eingeschlossen sind, als es scheint (Friedrich Hebbel)
Der Weg ist das Ziel (Konfuzius)
Der alte Grundsatz „Auge um Auge“ macht schließlich alle blind (Martin Luther King jr.)
Die Dinge sind nie so, wie sie sind. Sie sind immer das, was man aus ihnen macht (Jean Anouilh)
Die Ehe ist der Versuch, zu zweit mit den Problemen fertig zu werden, die man alleine niemals gehabt hätte (Woody Allen)
Die Jugend wäre unsere schönste Zeit, wenn sie erst später im Leben käme (Charlie Chaplin)
Die Liebe ist das Gewürz des Lebens. Sie kann es versüßen, aber auch versalzen (Konfuzius)
Die Natur gibt uns das Gesicht, das wir mit zwanzig haben. Das Leben formt das Gesicht, das wir mit dreißig haben. Aber das Gesicht, das wir mit fünfzig haben, müssen wir uns selbst verdienen (Coco Chanel)
Die Qualität, nicht die Dauer des eigenen Lebens ist das, worauf es ankommt (Martin Luther King jr)
Die beste und sicherste Tarnung ist immer noch die blanke und nackte Wahrheit. Komischerweise die glaubt niemand (Max Frisch)
Die höchste Form des Glücks ist ein Leben mit einem gewissen Grad an Verrücktheit (Erasmus von Rotterdam)
Die wahre Lebenskunst besteht darin, im Alltäglichen das Wunderbare zu sehen (Pearl S. Buck)
Du kannst den Ozean nicht überqueren, wenn du nicht den Mut hast, die Küste aus den Augen zu verlieren (Christoph Kolumbus)
Ein Tag ohne Lächeln ist ein verlorener Tag (Charly Chaplin)
Eine Heirat geht ja furchtbar schnell, aber die Scheidung ist leider immer so zeitraubend (Brigitte Bardot)
Eine Reise von tausend Meilen beginnt mit dem ersten Schritt (Konfuzius)
Entfernung ist nichts. Sich nah zu sein, ist eine Sache des Herzens (Hermann Hesse)
Es ist gut, wenn uns die verrinnende Zeit nicht als etwas erscheint, das uns verbraucht oder zerstört, sondern als etwas, das uns vollendet (Antoine de Saint-Exupéry)
Es ist immer Zeit für einen neuen Anfang (Konrad Adenauer)
Es ist nicht die stärkste Spezies, die überlebt, auch nicht die intelligenteste, es ist diejenige, die sich am ehesten dem Wandel anpassen kann (Charles Darwin)
Es ist nicht wenig Zeit, die wir haben, sondern es ist viel Zeit, die wir nicht nutzen (Lucius Annaeus Seneca)
Es liegt nicht so viel daran, wie wir es um uns haben, sondern wie wir es in uns haben, darauf kommt es an (Hans Christian Andersen)
Fröhlich sein, Gutes tun und die Spatzen pfeifen lassen (Don Johannes Bosco)
Früher hatten die Menschen Angst vor der Zukunft. Heute muss die Zukunft Angst vor den Menschen haben (Werner Mitsch)
Geh nicht nur die glatten Straßen. Geh Wege, die noch niemand ging, damit du Spuren hinterlässt und nicht nur Staub (Antoine de Saint-Exupéry)
Glück ist etwas, was man geben kann, ohne es zu haben (Ricarda Huch)
Gott gebe mir die Gelassenheit, Dinge hinzunehmen, die ich nicht ändern kann, den Mut, Dinge zu ändern, die ich ändern kann, und die Weisheit, das eine vom anderen zu unterscheiden (Karl Paul Reinhold Niebuhr)
Heutzutage kaufen viele Leute mit dem Geld, das sie nicht haben, Sachen, die sie nicht brauchen, um damit Leuten zu imponieren, die sie nicht mögen (Ernst Bloch)
Humor ist eines der besten Kleidungsstücke, die man in Gesellschaft tragen kann (William Shakespeare)
Ich bereue nichts im Leben – außer dem, was ich nicht getan habe (Coco Chanel)
Ich glaube, nichts geschieht aus Zufall. Im Grunde hat alles seinen geheimen Plan, auch wenn wir ihn nicht verstehen (Carlos Ruiz Zafón)
Ich habe gelernt, dass Mut nicht die Abwesenheit von Furcht ist, sondern der Triumph darüber. Der mutige Mann ist keiner, der keine Angst hat, sondern der, der die Furcht besiegt (Nelson Mandela)
Ich habe vieles über das Leben gelernt, aber das Wertvollste war: Es geht weiter (Brigitte Bardot)
Im Grunde sind es immer die Verbindungen mit Menschen, die dem Leben seinen Wert geben (Wilhelm von Humboldt)
In 20 Jahren wirst Du dich mehr ärgern über die Dinge, die du nicht getan hast, als über die, die du getan hast. Also wirf die Leinen und segle fort aus deinem sicheren Hafen. Fange den Wind in deinen Segeln. Forsche. Träume. Entdecke (Mark Twain)
In einem dankbaren Herzen herrscht ewiger Sommer (Celia Layton Thaxter)
Jeder der aufhört zu lernen, ist alt, mag er zwanzig oder achtzig Jahre zählen. Jeder, der weiterlernt, ist jung, mag er zwanzig oder achtzig Jahre alt sein (Henry Ford)
Jeder tut wer weiß was für sein Geschäft und seine Karriere. Aber gemeinhin tut niemand etwas dafür, bei sich zu Hause glücklich zu sein (Alain Delon)
Jeder, der sich die Fähigkeit erhält, Schönes zu erkennen, wird nie alt werden (Franz Kafka)
Jedes Lächeln, das du aussendest, kehrt doppelt zu dir zurück (Erich Kästner)
Leben ist das, was passiert, während du eifrig dabei bist, andere Pläne zu machen (John Lennon)
Leider lässt sich eine wahrhafte Dankbarkeit mit Worten nicht ausdrücken, und ebenso wenig darf sie an eine unmittelbare Wiedervergeltung denken (Johann Wolfgang von Goethe)
Liebe ist im Grunde eine chemische Reaktion. Aber es macht Spaß, nach der Formel zu suchen (Hildegard Knef)
Man kann das Leben nur rückwärts verstehen, aber man muss es vorwärts leben (Sören Kierkegaard)
Man kann niemanden überholen, wenn man in dessen Fußstapfen tritt (Francois Truffaut)
Man muss das Unmögliche versuchen, um das Mögliche zu erreichen (Hermann Hesse)
Man sieht nur mit dem Herzen gut, das Wesentliche ist für die Augen unsichtbar (Antoine de Saint-Exupery)
Manche Männer bemühen sich lebenslang, das Wesen einer Frau zu verstehen. Andere befassen sich mit weniger schwierigen Dingen, wie zum Beispiel der Relativitätstheorie (Albert Einstein)
Mit dreißig ist man gerade alt genug, um zu wissen, was man tut. Und noch jung genug, um es trotzdem zu tun (Brigitte Bardot)
Monde und Jahre vergehen und sind immer vergangen, aber ein schöner Moment leuchtet das ganze Leben hindurch (Franz Grillparzer)
Müde macht uns die Arbeit, die wir liegen lassen, nicht die, die wir tun (Marie von Ebner-Eschenbach)
Nichts auf der Welt ist so mächtig wie eine Idee, deren Zeit gekommen ist (Victor Hugo)
Nichts kann den Menschen mehr stärken als das Vertrauen, das man ihm entgegenbringt (Paul Claudel)
Ohne Liebe zu sich selbst ist auch die Nächstenliebe unmöglich (Hermann Hesse)
Phantasie ist wichtiger als Wissen, denn Wissen ist begrenzt (Albert Einstein)
Sei du selbst die Veränderung, die du dir wünschst für diese Welt! (Mahatma Gandhi)
Unsere Wünsche sind die Vorboten der Fähigkeiten, die in uns liegen, Vorboten desjenigen, was wir zu leisten imstande sein werden (Johann Wolfgang von Goethe)
Unsere größte Schwäche liegt im Aufgeben. Der sichere Weg zum Erfolg ist immer, es doch noch einmal zu versuchen (Thomas Alva Edison)
Versuchen wir, das Beste eines jeden Menschen zu erkennen, den anderen im bestmöglichen Licht zu sehen. Diese Einstellung erzeugt sofort ein Gefühl der Nähe, eine Art Geneigtheit, eine Verbindung (Dalai Lama)
Viel mehr als unsere Fähigkeiten sind es unsere Entscheidungen, die zeigen, wer wir wirklich sind (J.K. Rowling)
Viele Frauen sind auf ihren guten Ruf bedacht, aber die anderen werden glücklich (Josephine Baker)
Warum schließen wir die Augen, wenn wir beten, weinen, küssen oder träumen? Weil die wundervollsten Dinge im Leben nicht gesehen, sondern mit dem Herzen gefühlt werden (Denzel Washington)
Warum soll ich heiraten und einen Mann unglücklich machen, wenn ich Single bleiben und tausend unglücklich machen kann? (Sarah Jessica Parker)
Was wir heute tun, entscheidet, wie die Welt morgen aussieht (Boris Pasternak)
Wege entstehen dadurch, dass man sie geht (Franz Kafka)
Wenn es einen Glauben gibt, der Berge versetzen kann, so ist es der Glaube an die eigene Kraft (Marie von Ebner-Eschenbach)
Wenn ich alles Große genau betrachte, so sehe ich, dass es aus lauter Kleinigkeiten zusammengesetzt ist, und wenn ich ganz genau hinsehe, erkenne ich, dass es so etwas wie eine Kleinigkeit gar nicht gibt (Michelangelo)
Wenn man Frieden will, muss man immer der sein, der zuerst die Hand reicht (Yitzak Rabin)
Wer alles mit einem Lächeln beginnt, dem wird das meiste gelingen (Dalai Lama)
Wer die Freiheit aufgibt um Sicherheit zu gewinnen, der wird am Ende beides verlieren (Benjamin Franklin)
Wer glaubt gut zu sein, hat aufgehört besser zu werden (Mark Twain)
Wer jeden Abend sagen kann: „Ich habe gelebt“, dem bringt jeder Morgen einen neuen Gewinn (Lucius Annaeus Seneca)
Wer ständig glücklich sein möchte, muss sich oft verändern (Konfuzius)
Wir denken selten an das, was wir haben, aber immer an das, was uns fehlt (Arthur Schopenhauer)
Wohin Du auch gehst, geh mit deinem ganzen Herzen (Konfuzius)
Zuerst ignorieren sie dich, dann lachen sie über dich, dann bekämpfen sie dich und dann gewinnst du (Mahatma Gandhi)
Zwei Dinge sind unendlich, das Universum und die menschliche Dummheit, aber bei dem Universum bin ich mir noch nicht ganz sicher (Albert Einstein)
Ändere die Welt: sie braucht es (Bertolt Brecht)"</item>
    </string-array>

    <string-array name="facts5" translatable="false" tools:ignore="UnusedResources">
    <item>🇪🇸 Citas famosas</item>
    <item>"//https://www.clara.es/estilo-de-vida/frases-de-la-vida/frases-celebres_26335
A menudo damos a los niños respuestas que recordar en lugar de problemas a resolver (Roger Lewin)
A veces podemos pasarnos años sin vivir en absoluto, y de pronto toda nuestra vida se concentra en un solo instante (Oscar Wilde)
Al final, lo que importa no son los años de vida, sino la vida de los años (Abraham Lincoln)
Antes de hablar, piensa, pero antes de pensar, lee (Frances Ann Lebowitz)
Aprender sin reflexionar es malgastar la energía (Confucio)
Aprendí que no se puede dar marcha atrás, que la esencia de la vida es ir hacia delante. La vida, en realidad, es una calle de sentido único (Agatha Christie)
Asegúrate de que colocas tus pies en el lugar correcto, y luego mantente firme (Abraham Lincoln)
Buenos amigos, buenos libros y tener una conciencia tranquila: esta es la vida ideal (Mark Twain)
Crecer es perder ciertas ilusiones, para poder abrazar otras (Virginia Woolf)
Cualquier tonto puede saber. La clave está en entender (Albert Einstein)
Cuando cambias el modo en que ves las cosas, las cosas que ves cambian también (Wayne Dyer)
Cuando las oportunidades no llamen a tu puerta, construye una (Milton Berle)
Cuando no podemos seguir soñando, morimos (Emma Goldman)
Cuando pierdas, no pierdas la lección (Dalai Lama)
Cuanto más grande es la prueba, más glorioso es el triunfo (William Shakespeare)
Cuanto más hacemos, más podemos hacer (William Hazlitt.)
De nadie seré, solo de ti. Hasta que mis huesos se vuelvan cenizas y mi corazón deje de latir (Pablo Neruda)
Debemos decirles a nuestras jóvenes que sus voces son importantes (Malala Yousafzai)
Debes de estar dispuesto a ser un principiante cada una de tus mañanas (Meister Eckhart)
Donde hay amor, hay vida (Mahatma Gandhi)
Donde no hay amor, poned amor y encontraréis amor (San Juan de la Cruz)
Educar la mente sin educar el corazón no es educación en absoluto (Aristóteles)
El alma que hablar puede con los ojos, también puede besar con la mirada (Gustavo Adolfo Bécquer)
El amor de los jóvenes en verdad no está en su corazón, sino más bien en sus ojos (William Shakespeare)
El amor es como la música, como la pintura, como los libros… no se busca, se encuentra (Miguel de Cervantes)
El amor es el anhelo de salir de uno mismo (Charles Baudelaire)
El amor es el difícil descubrimiento de que hay algo más allá de uno mismo que es real (Iris Murdoch)
El amor es invisible y entra y sale por donde quiere sin que nadie le pida cuenta de sus hechos (Miguel de Cervantes)
El amor es la alegría de los buenos, la reflexión de los sabios, el asombro de los incrédulos (Platón)
El amor es la poesía de los sentidos (Honoré de Balzac)
El amor es mejor maestro que el deber (Albert Einstein)
El amor es tan importante como la comida (Gabriel García Márquez)
El amor es una amistad con momentos eróticos (Antonio Gala)
El amor es una flor que debes dejar crecer (John Lennon)
El amor es: el dolor de vivir lejos del ser amado
El amor lo conquista todo (Virgilio)
El amor más fuerte es aquel que puede mostrar su fragilidad (Paulo Coelho)
El amor no tiene cura, pero es la única cura para todos los males (Leonard Cohen)
El amor, como ciego que es, impide a los amantes ver las divertidas tonterías que cometen (William Shakespeare)
El arte de vencer se aprende en las derrotas (Simón Bolívar)
El conocimiento habla, pero la sabiduría escucha (Jimi Hendrix)
El crimen del amor es el olvido (Maurice Chevalier)
El cuerpo está hecho para ser visto, no para ser tapado (Marilyn Monroe)
El destino es una palabra que usamos para ver en retrospectiva elecciones con dramáticas consecuencias (J. K. Rowling)
El hombre que mueve montañas empieza apartando piedras pequeñas (Confucio)
El primer deber del amor es escuchar (Paul Tillich)
El punto de salida hacia todo logro es el deseo (Napoleon Hill)
El que busca un amigo sin defectos se queda sin amigos (Proverbio turco)
El sentido común no es resultado de la educación (Victor Hugo)
El sexo alivia la tensión y el amor la causa (Woody Allen)
El valor de una idea radica en su uso (Thomas Edison)
Elige un trabajo que ames, y no tendrás que trabajar un solo día de tu vida (Confucio)
En un beso, sabrás todo lo que he callado (Pablo Neruda)
Eres mi todo, mi más, mi siempre (Danns Vega)
Es mejor una verdad cruel que una ilusión agradable (Edward Abbey)
Es sencillo hacer que las cosas sean complicadas, pero difícil hacer que sean sencillas (F. Nietzsche)
Es siempre lo sencillo lo que genera lo maravilloso (Amelia Barr)
Es tan corto el amor y tan largo el olvido (Pablo Neruda)
Estar preparado es importante, saber esperar lo es aún más, pero aprovechar el momento adecuado es la clave de la vida (Arthur Schnitzler)
Estaría arruinada si me importara una mierda lo que dice la gente (Taylor Swift)
Hagas lo que hagas, hazlo bien (Abraham Lincoln)
Hay amores tan bellos que justifican todas las locuras que hacen cometer (Plutarco)
Hay besos que en los labios dejan huellas como un campo de sol entre dos hielos (Gabriela Mistral)
Iré a cualquier parte, siempre que sea hacia adelante (David Livingstone)
Iré a cualquier parte, siempre que sea hacia delante (David Livingstone)
La belleza comienza en el instante en que decides ser tú misma (Coco Chanel)
La comprensión es una calle de doble sentido (Eleanor Roosevelt)
La conquista propia es la más grande de las victorias (Platón)
La educación es el arma más poderosa que puedes usar para cambiar el mundo (Nelson Mandela)
La educación es el vestido de gala para asistir a la fiesta de la vida (Miguel Rojas Sánchez)
La educación no es preparación para la vida; la educación es la vida en sí misma (John Dewey)
La enseñanza que deja huella no es la que se hace de cabeza a cabeza, sino de corazón a corazón (Howard G. Hendricks)
La fantasía de un hombre es la mejor arma de la mujer (Sophia Loren)
La felicidad no brota de la razón, sino de la imaginación (Immanuel Kant)
La felicidad que se vive deriva del amor que se da (Isabel Allende)
La gente me miraba como si yo fuese un espejo (Marilyn Monroe)
La independencia es felicidad (Susan B. Anthony)
La inteligencia no es sabiduría (Eurípides)
La lógica te llevará desde A hasta B. La imaginación te llevará a cualquier parte (Albert Einstein)
La mayor rémora de la vida es la espera del mañana y la pérdida del día de hoy (Séneca)
La mejor arma contra la ignorancia es el estudio (Rafael Escandón)
La mejor vida no es la más duradera, sino la más bien aquella que está repleta de buenas acciones (Marie Curie)
La peor forma de extrañar a alguien es estar sentado a su lado y saber que nunca lo podrás tener (Gabriel García Márquez)
La raíz de todas las pasiones es el amor. De él nace la tristeza, el gozo, la alegría y la desesperación (Lope de Vega)
La reflexión es el camino hacia la inmortalidad; la falta de reflexión, el camino hacia la muerte (Buda)
La sonrisa cuesta menos que la electricidad y da más luz (Proverbio escocés)
La victoria más difícil es la victoria sobre uno mismo (Aristóteles)
La vida consiste no en tener buenas cartas, sino en jugar bien las que uno tiene (Josh Billings)
La vida debe ser comprendida hacia atrás. Pero debe ser vivida hacia delante (Kierkegaard)
La vida es aquello que te va sucediendo mientras te empeñas en hacer otros planes (John Lennon)
La vida es como el jazz… es mucho mejor si es improvisada (George Gershwin)
La vida es corta: sonríele a quien llora, ignora a quien te critica, y sé feliz con quien te importa (Marilyn Monroe)
La vida es demasiado corta para desperdiciarla en arrepentimientos (Jane Austen)
La vida es el proceso de llegar a ser (Anaïs Nin)
La vida es la constante sorpresa de saber que existo (R. Tagore)
La vida es la cosa mejor que se ha inventado (Gabriel García Márquez)
La vida es muy peligrosa. No por las personas que hacen el mal, sino por las que se sientan a ver lo que pasa (Albert Einstein)
La vida es muy simple, pero insistimos en hacerla complicada (Confucio)
La vida es simple, pero insistimos en hacerla complicada (Confucio)
La vida es un 10% lo que te pasa y un 90% cómo reaccionas ante eso
La vida es un lienzo en blanco, y debes lanzar sobre él toda la pintura que puedas (Danny Kane)
La vida es un viaje de autodescubrimiento, atrévete a explorar (Anaïs Nin)
La vida es una aventura atrevida o no es nada (Helen Keller)
La vida es una obra teatral que no importa cuánto haya durado, sino lo bien que haya sido representada (Séneca)
La vida es una oportunidad, benefíciate de ella. La vida es belleza, admírala. La vida es un sueño, alcánzalo. La vida es un desafío, enfréntalo. La vida es un juego, juégalo (Madre Teresa de Calcuta)
La vida es una osada aventura o nada en absoluto (Helen Keller)
La vida es una película que vuelve a empezar cada mañana al despertarnos. Olvídate de tus errores, cada día tienes una nueva oportunidad para triunfar y alcanzar la felicidad (Norkin Gilbert)
La vida más dulce es la de no pensar en nada (Sófocles)
La vida no se ha hecho para comprenderla, sino para vivirla (George Santayana)
La vida no se trata de encontrarte a ti mismo, sino de crearte a ti mismo (Bernard Shaw)
La única diferencia entre el éxito y el fracaso es la capacidad de actuar (Alexander Graham Bell)
La única manera de salir del laberinto del sufrimiento es perdonar (John Green)
Lo mejor de la vida se pasa diciendo "es demasiado pronto", y después es demasiado tarde
Lo menos frecuente en este mundo es vivir. La mayoría de la gente existe, eso es todo (Oscar Wilde)
Lo que haces por ti se desvanece cuando mueres. Lo que haces por el resto conforma tu legado (Kalu Ndukwe Kalu)
Lo que no me mata, me alimenta (Frida Kahlo)
Lo que se dé a los niños, los niños darán a la sociedad (Karl A. Meninger)
Lo que se les dé a los niños, los niños darán a la sociedad (Karl A. Menninger)
Los días más felices son aquellos que nos hacen sabios (Gabriela Mistral)
Me pinto a mí misma porque soy a quien mejor conozco (Frida Kahlo)
Mi mejor venganza siempre ha sido sonreír como si nunca me hubieran lastimado (Carolina Herrera)
Mira atrás y sonríe ante los peligros pasados (Walter Scott)
Más vale tarde que nunca (Libanius)
Nada es imposible, la propia palabra lo dice: “puedo hacerlo” (Audrey Hepburn)
Ni la ausencia ni el tiempo son nada cuando se ama (Alfred de Musset)
No cuentes los días, haz que los días cuenten (Muhamed Alí)
No dejes que el miedo se interponga en tu camino (Babe Ruth)
No encuentres la falta, encuentra el remedio (Henry Ford)
No es pobre el que tiene poco, sino el que necesita mucho (Séneca)
No estar muerto, no es estar vivo (E. E. Cummings)
No hay encanto que se pueda comparar a la ternura del corazón (Jane Austen)
No hay límites para el poder del amor (John Morton)
No hay nada más hermoso que la risa (Frida Kahlo)
No hay pasión más ilusa y fanática que el odio (George Gordon)
No lastimes a los demás con lo que te causa dolor a ti mismo (Buda)
No nacemos como mujer, sino que nos convertimos en una (Simone de Beavoir)
No puedo enseñar nada a nadie. Solo puedo hacerles pensar (Sócrates)
No se puede encontrar la paz evitando la vida (Virginia Woolf)
No temo a la muerte; es solo que no quiero estar allí cuando suceda (Woody Allen)
No veo la miseria que hay, sino lo bello que aún queda (Anne Frank)
Nuestra mayor gloria no es no caer nunca, sino levantarnos cada vez que caemos (Confucio)
Nunca eres demasiado viejo para establecer un nuevo objetivo o para soñar un nuevo sueño (C.S. Lewis)
Nunca sabes lo fuerte que eres, hasta que ser fuerte es la única opción que te queda (Bob Marley)
Pensando en mi felicidad, me acordé de ti
Pensar es fácil, actuar es difícil, y poner los pensamientos de uno mismo en acción es lo más difícil del mundo (Goethe)
Piensa, Sueña, Cree y Atrévete (Walt Disney)
Por la ignorancia nos equivocamos, y por las equivocaciones aprendemos (Proverbio Romano)
Quien ama, delira (Lord Byron)
Quien no ha caído nunca, no tiene una idea justa del esfuerzo que hay que hacer para tenerse en pie (Multatuli)
Quien se atreve a enseñar, nunca debe dejar de aprender (John Cotton Dana)
Quiero hacer contigo lo que la primavera hace con los cerezos (Pablo Neruda)
Recuerda que la felicidad no depende en quién eres o qué tienes; depende únicamente en lo que piensas (Dale Carnegie)
Se aprende a amar, amando (San Francisco de Sales)
Si la montaña no viene a ti, ve tú a la montaña (Mahoma)
Si no pierdes, no puedes disfrutar de las victorias (Rafael Nadal)
Si se quiere viajar lejos, no hay mejor nave que un libro (Emily Dickinson)
Siempre que enseñes, enseña a la vez a dudar de lo que enseñas (José Ortega y Gasset)
Sin educación no vas a ninguna parte en este mundo (Malcolm X)
Solo viven aquellos que luchan (Víctor Hugo)
Somos una casualidad llena de intención (Mario Benedetti)
Son nuestras decisiones las que muestran quiénes somos realmente, más que nuestras habilidades (J.K. Rowling)
Te amo más que a mi propia piel (Frida Kahlo)
Toda vida es una constante educación (Eleanor Roosevelt)
Todas las personas grandes han sido niños antes. Pero pocas lo recuerdan (El Principito)
Todo lo que importa son esos amigos a los que llamas a las 4 de la mañana (Marlene Dietrich)
Todos caemos al suelo en algún momento. Es la forma en que te levantas, ese es el verdadero desafío. ¿No es así? (Madonna)
Tu actitud, no tu aptitud, determinará tu altitud (Zig Ziglar)
Uno nunca se vuelve mejor, sino diferente y más viejo, y eso es siempre un placer (Gertrude Stein)
Usted no puede esperar construir un mundo mejor sin mejorar a las personas. Cada uno de nosotros debe trabajar para su propia mejora (Marie Curie)
Ven a dormir conmigo: no haremos el amor, él nos lo hará (Julio Cortázar)
Vive como si fueras a morir mañana, aprende como si fueras a vivir para siempre (James Dean)
Vivir bien es mejor que vivir (Aristóteles)
Vivir es nacer a cada instante (Erich Fromm)
Vivir sin filosofar es, propiamente, tener los ojos cerrados, sin tratar de abrirlos jamás (René Descartes)
Yo solo sé que no sé nada (Sócrates)
¡Qué pequeñas son mis manos en relación con todo lo que la vida ha querido darme! (Ramón J. Sénder)
¿Quién, siendo amado, es pobre? (Oscar Wilde)"</item>
    </string-array>

</resources>